<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- RSS generated by PHPBoost on Sun, 30 May 2021 00:00:08 +0200 -->

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title><![CDATA[Actualités - PHPBoost CMS]]></title>
		<atom:link href="https://www.phpboost.com/syndication/rss/news/" rel="self" type="application/rss+xml"/>
		<link>https://www.phpboost.com</link>
		<description><![CDATA[Actualités - PHPBoost CMS]]></description>
		<copyright>(C) 2005-2021 PHPBoost</copyright>
		<language>fr</language>
		<generator>PHPBoost</generator>
		
		
		<item>
			<title><![CDATA[PHPBoost Zonda beta 2 - point d'avancement. ]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/18-phpboost-6-0/251-phpboost-zonda-beta-2-point-d-avancement/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/18-phpboost-6-0/251-phpboost-zonda-beta-2-point-d-avancement/</guid>
			<description><![CDATA[Bonjour à tous,<br />
<br />
La 6.0 beta 1 étant sortie en septembre 2020, vous êtes en droit de vous demander où nous en sommes...<br />
<br />
De nouvelles idées sont apparues en cours de route et engendrent un travail conséquent en terme de développement et de tests ce qui justifie du délai avant la beta 2.<br />
<br />
<span style="text-decoration: underline;">Voici donc un point rapide de l'avancée de cette version pleine de surprises :</span><br />
<br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li"> Finalisation du concept de "néomodules", une méthode très simple pour créer de nouveaux modules (la doc en cours vous expliquera tout ceci)
        </li><li class="formatter-li"> Concept thème parent/enfant : une approche qui va permettre de dupliquer un thème en version enfant et de le personnaliser sans être impacté par les modifications du thème parent (pour créer un thème en changeant uniquement des couleurs par exemple). Une demande récurrente des utilisateurs car la modification de la charte graphique d'un thème dupliqué est souvent source de problèmes lors de la mise à jour du thème original. Cette option sera également bénéfique aux auteurs de thèmes puisque qu'il n'y aura plus besoin de modifier les mêmes fichiers dans chaque thème dupliqué mais uniquement dans le thème parent qui contiendra lui tous les fichiers.
    </li><li class="formatter-li"> Le module Sondages a été entièrement refait en version mvc et sa personnalisation/maintenance en est largement facilitée.
        </li><li class="formatter-li"> Le module calendrier a été amélioré, l'affichage de plusieurs événements sur une même journée est disponible.
        </li><li class="formatter-li"> Refonte du thème graphique du site officiel : adapté à la V6.0 avec un nouveau design en cours de création.
    </li><li class="formatter-li"> Un énorme chantier est lancé sur les variables de langues : préfixage des variables par le nom du module (ex : calendar.variable.xxx) ce qui permet d'identifier aisément leur origine, nettoyage des doublons et uniformisation de la méthode d'appel des fichiers lang. 
    </li><li class="formatter-li"> Modules BasicSimple et BasicAdvanced : deux "néomodules" prêts à installer, destinés aux développeurs et dotés d'une intégration poussée des fonctionnalités disponibles dans le kernel.
    </li><li class="formatter-li"> Migration de la 5.2.x vers la 6.0 : le script d'update a été amélioré, l'objectif étant de le rendre le plus simple et le plus efficace possible.
    </li><li class="formatter-li"> Mise à jour globale du CMS pour compatibilité avec PHP 8 et MySql 8.<br />
</li></ul><br />
La version beta 2 est prévue en juin.<br />
Comme nous avons fait le choix de vous préparer une V6.0 audacieuse et pleine de nouveautés avec des changements structurels profonds, nous prenons le temps d'y intégrer un maximum de choses et prévoyons la sortie de la finale pour fin 2021.<br />
<br />
<strong>Vous voulez tester ? : <a href="https://beta.phpboost.com/">https://beta.phpboost.com/</a> </strong><br />
<br />
L'équipe PHPBoost.<br />
<br />]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2021 08:57:00 +0200</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[6.0 Zonda - la beta est là !]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/18-phpboost-6-0/248-6-0-zonda-la-beta-est-la/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/18-phpboost-6-0/248-6-0-zonda-la-beta-est-la/</guid>
			<description><![CDATA[Bonjour à tous,<br />
<br />
Annoncée depuis plusieurs semaines, la Zonda 6.0 vous est proposée aujourd'hui en version <span style="color:#800000;">beta</span> (6.0.b1).<br />
Avant de vous en présenter les grands principes, un remerciement tout particulier à notre partenaire <a href="https://www.phpboost.com/web/visit/3"><strong>NUXIT</strong></a> qui nous aide depuis de nombreuses années en nous offrant un hébergement fiable et de qualité. Grâce à ce partenariat, nous disposons de toutes les infrastructures nécessaires au développement et au maintient de PHPBoost (site officiel, site de dev, site de démo...).<br />
Un grand merci aussi à toute l'équipe ainsi qu'aux testeurs qui nous aident à avancer et nous permettent de vous proposer des versions les plus abouties possibles.<br />
<br />
Revenons-en à cette 6.0 version beta. Vous pouvez <a href="https://www.phpboost.com/download/73-phpboost-6-0/782-phpboost-6-0/"><i class="fa fa-download" aria-hidden="true" title="download"></i> la télécharger ici</a> pour l'installer de votre côté et tester les différentes fonctionnalités.<br />
Merci de remonter les bugs afférents à cette version de test dans le <a href="https://www.phpboost.com/bugtracker">Bugtracker</a>, en choisissant <strong>6.0.b1</strong> en version détectée.<br />
Vous pouvez également tester <a href="https://www.phpboost.com/download/74-mises-a-jour-phpboost-6-0/781-pack-de-mise-a-jour-5-2-vers-6-0-b1/"><i class="fa fa-download" aria-hidden="true" title="download"></i> le script d'update</a> pour valider le passage correct de la version 5.2 à la version 6.0.b1. Le thème Base étant le seul disponible actuellement pour Zonda, il sera automatiquement installé et activé lors de la mise à jour. Ce thème est suffisant pour valider les fonctionnalités techniques et le contenu de votre site.<br />
<br />
Un site est également <a href="https://beta.phpboost.com"><i class="fa fa-share-square" aria-hidden="true" title="share-square"></i> disponible en ligne</a> pour réaliser des tests. Il est réinitialisé régulièrement comme le site de démonstration.<br />
De nombreuses vérifications ont déjà été effectuées par l'équipe mais votre contribution est essentielle. Plus il y aura de testeurs et plus vite les éventuels bugs restants seront remontés. Nous pourrons ainsi les traiter rapidement et accélérer la sortie de la version finale. Nous comptons sur vous !<br />
<br />
<span class="message-helper warning">S'agissant d'une beta, son usage sur un site de production n'est pas souhaitable car elle pourra faire l'objet de modifications au fur et à mesure des remontées faites par les utilisateurs, merci de mettre en place un site de test dédié ou de tenter la mise à jour depuis <a href="https://www.phpboost.com/wiki/wiki.php?title=changement-d-h-bergement-ou-de-serveur-avec-phpmyadmin">un site miroir</a> de votre site en production.</span><br />
<div id="" class="spacer" style=""> </div><br />
<em>Zonda en quelques mots :</em><br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li"> compatible php 7.4
    </li><li class="formatter-li"> compatible mysql 8 (les versions antérieures à la 6.0 ne seront pas rendues compatibles)
    </li><li class="formatter-li"> refonte totale du système de création des modules
    </li><li class="formatter-li"> nouveau principe de templates
    </li><li class="formatter-li"> intégration de nouvelles fonctionnalités dans certains modules
    </li><li class="formatter-li"> ajout de la notion de fichiers publics dans l'upload
    </li><li class="formatter-li"> et bien d'autres choses<br />
</li></ul><br />
<span class="message-helper notice">La documentation de cette nouvelle version est disponible ici : <a href="https://www.phpboost.com/wiki/phpboost-6-0">Documentation 6.0 Zonda </a>. Les documentations concernant la création de thèmes et modules sont en cours de rédaction.</span><br />
Pour autant, la branche 5.2 n'est pas abandonnée et elle fera l'objet d'un suivi et de correction si besoin.<br />
Téléchargez, installez, testez et dites nous ce que vous en pensez, ce sera la plus belle de nos récompenses.<br />
<br />
L'équipe PHPBoost,    <i class="fa fa-iboost-tag-60 iboost fa-2x color-tag" aria-hidden="true" title="iboost-tag-60"></i><br />]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 07:12:00 +0200</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[6.0 Zonda -- la beta pointe son nez !]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/18-phpboost-6-0/247-6-0-zonda-la-beta-pointe-son-nez/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/18-phpboost-6-0/247-6-0-zonda-la-beta-pointe-son-nez/</guid>
			<description><![CDATA[Bonjour à tous,<br />
<br />
Oui, vous avez bien lu le titre !<br />
On avait annoncé la version 5.3, c'est la 6.0 qui arrive. <i class="fa fa-iboost-tag-60 iboost fa-2x color-tag" aria-hidden="true" title="iboost-tag-60"></i><br />
Avec Zonda, on reste dans le vent bien sûr, mais Zonda est aussi une supercar propulsée par un moteur V12 de 6.0 litres... étonnant non ?<br />
En effet, le noyau de PHPBoost a été profondément remanié ainsi que le moteur de templates, ce qui justifie de passer dans une nouvelle branche.<br />
<br />
PHPBoost est basé sur des modules qui ont chacun leurs propres fonctionnalités, ça vous le saviez déjà. Mais créer un module n'est pas toujours des plus facile et peut rebuter certaines bonnes volontés... et si on vous proposait une solution plus simple, plus automatisée ?<br />
Tiens, quelques oreilles se dressent on dirait, le regard se fait plus attentif, on y est presque  <img src="https://www.phpboost.com/images/smileys/wink.png" alt=";)" title=";)" class="smiley" /><br />
<br />
Dans quelques semaines, vous allez pouvoir découvrir cette nouvelle version (en beta) sur laquelle nous travaillons depuis de nombreux mois. Le confinement n'a rien arrangé, télétravail pour certains, petite baisse de motivation pour d'autres mais nous sommes toujours là !<br />
<br />
Bon d'accord, comme votre curiosité est éveillée, voici quelques infos sur ce qui vous attend dans la nouvelle version :<br />
<br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li"> refonte totale du système de création des modules
    </li><li class="formatter-li"> nouveau principe de templates
    </li><li class="formatter-li"> suppression multiple d'éléments de listes
    </li><li class="formatter-li"> intégration de nouvelles fonctionnalités dans certains modules
    </li><li class="formatter-li"> ajout de la notion de fichiers publics dans l'upload
    </li><li class="formatter-li"> et ce n'est pas fini !<br />
</li></ul><br />
Alors encore un peu de patience, nous finissons les retouches et les tests et on se donne rendez-vous très bientôt !<br />
<br />
Nous profitons également de cette news pour vous signaler la sortie d'une nouvelle version mineure dans la branche 5.2 avec quelques améliorations concernant la compatibilité PHP 7.4 et la correction d'erreurs remontées en interne. Les informations concernant cette version sont <a href="https://www.phpboost.com/forum/topic-17763.php">ici</a>.<br />
<br />
Bonne santé surtout,<br />
<br />
L'équipe PHPBoost]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Jul 2020 08:03:00 +0200</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[PHPBoost au ralenti...]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/1-phpboost/246-phpboost-au-ralenti/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/1-phpboost/246-phpboost-au-ralenti/</guid>
			<description><![CDATA[<br />
Bonjour à tous,<br />
<br />
Comme la majorité de la population française, nous sommes contraints de rester à domicile, de nous occuper de nos familles et d'essayer de travailler à distance.<br />
Cette situation ne nous permet pas de consacrer beaucoup de temps à la prochaine version de PHPBoost ou de répondre rapidement aux demandes sur le forum.<br />
Ne vous inquiétez donc pas si l'activité est réduite sur github ou l'appui sur le forum plus long pendant toute la durée du confinement et du travail à distance.<br />
Nous espérons de tout c&#339;ur que vous n'êtes pas impactés sévèrement par le virus. Rappelons-nous que le principal est de prendre soin de nos proches et que le reste est superflu.<br />
Malgré tout, pour ceux qui ne peuvent pas travailler, il y a de bons tutoriels sur internet pour apprendre le PHP et découvrir, pourquoi pas, une vraie passion en vous.<br />
Et si vous en profitiez pour rejoindre activement le projet ?<br />
<br />
L'équipe PHPBoost.]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 13:43:00 +0100</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[PHPBoost 5.2.5]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/245-phpboost-5-2-5/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/245-phpboost-5-2-5/</guid>
			<description><![CDATA[Bonjour à tous,<br />
<br />
Aujourd'hui, nous vous proposons une version 5.2.5 qui corrige quelques <a href="https://www.phpboost.com/bugtracker/roadmap/76-5-2-5/fixed">bugs remontés</a> et d'autres détectés en interne.<br />
<br />
<span class="message-helper warning">Cette version intègre une modification sur le breadcrumb/Fil d'ariane pour améliorer l'indexation sur les moteurs de recherche. Nous avons fait les correctifs sur les thèmes disponible sur le site officiel, téléchargez de nouveau votre thème et envoyez le fichier body.tpl sur votre ftp pour le mettre à jour. Si vous avez un thème personnalisé, il est nécessaire de faire cette modification sur votre site.<br />
<br />
Vous trouverez les détails de la modification sur <a href="https://www.phpboost.com/forum/topic-17645.php">cette page</a>.<br />
</span><br />
Concernant la future version 5.3, c'est un mois qui commence bien car nous avançons avec plusieurs améliorations. Nous avons intégré la suppression multiple dans les tableaux, revu en profondeur le code à mettre en place pour faire un module le plus simplement possible et réorganisé le design des thèmes pour que ceux-ci soient également beaucoup plus simples à réaliser.<br />
Concernant la simplification des modules, nos efforts se sont concentrés sur le module articles dans un premier temps, mais ces modifications vont bénéficier à plusieurs autres modules avant la sortie et une documentation de création de modules va être mise en place.<br />
<br />
Vous l'aurez compris, la version 5.3 rimera avec simplicité.<br />
Pour les amoureux des chiffres, nous avons fait 253 commits sur la branche 5.3, ajouté pas moins de 11 348 lignes et supprimé 9 655 lignes de code.<br />
<br />
On se retrouve prochainement pour des explications complémentaires sur la 5.3.]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Feb 2020 23:18:00 +0100</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[Joyeux Noël 2019]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/1-phpboost/244-joyeux-noel-2019/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/1-phpboost/244-joyeux-noel-2019/</guid>
			<description><![CDATA[Bonsoir à tous,<br />
<br />
Le jour de Noël est arrivé. Nous espérons que vous avez tous été très sages cette année et que le Papa Noël saura vous remercier pour l'occasion.<br />
Profitez de ces moments magnifiques avec vos enfants, famille et ou amis.<br />
<br />
<p style="text-align: center;"><img src="https://www.phpboost.com/upload/49200027_2050458465034087_2735750891737972736_n.jpg" alt="49200027_2050458465034087_2735750891737972736_n" title="49200027_2050458465034087_2735750891737972736_n" /></p><br />
<br />
Le PapaBoost ne passera pas cette année avec une nouvelle version car il reste encore beaucoup de travail. Nous aurons l'occasion d'y revenir prochainement.<br />
<br />
Toute l'équipe de PHPBoost vous souhaite de bonnes et joyeuses Fêtes de fin d'Année.]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 14:12:00 +0100</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[PHPBoost est disponible en version 5.2.3]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/243-phpboost-est-disponible-en-version-5-2-3/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/243-phpboost-est-disponible-en-version-5-2-3/</guid>
			<description><![CDATA[Bonjour à toutes et à tous,<br />
<br />
Les mois ont été très chargés pour l'équipe depuis la sortie de la version 5.2, entre les travaux de certains, les changements professionnels d'autres et les vacances d'été, le développement a été fortement ralenti.<br />
<br />
Néanmoins, nous sommes toujours présents et voici quelques nouvelles croustillantes.<br />
<br />
<h2 class="formatter-title">PHPBoost 5.2</h2><br />
Nous sortons ce jour, la troisième révision de PHPBoost 5.2 .<br />
Celle-ci corrige les quelques bugs qui ont été remontés depuis la sortie de la version 5.2.2.<br />
<br />
Nouveauté pour cette version nous avons également intégré 3 demandes d'évolution :<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li">possibilité de se connecter via un compte réseau social sur un site où les inscriptions sont désactivées s'il a été associé avant la désactivation(<a href="https://www.phpboost.com/bugtracker/detail/1921-gestion-membres-vs-social-net-work">#1921</a>)
    </li><li class="formatter-li">tri par email dans la liste des inscrits aux Newsletters (<a href="https://www.phpboost.com/bugtracker/detail/1917-newsletter-tri-par-mail">#1917</a>)
    </li><li class="formatter-li">mise en place d'un tout nouveau champ dans le gestionnaire de fichiers pour gérer l'upload multiple. On vous laisse découvrir cette évolution qui sera appréciée par bon nombre d'utilisateurs, nous en sommes convaincus. Ce champ sera intégré plus en profondeur dans la prochaine version majeure (5.3 en développement).</li></ul><br />
De manière générale nous essayerons d'intégrer des évolutions de temps en temps même dans des versions mineures à partir du moment où elles n'impliquent pas de modification en base de données afin de vous en faire profiter plus rapidement, sans attendre la prochaine version majeure.<br />
<br />
<span style="color:#3366FF;">Vous pouvez installer cette mise à jour directement depuis l'alerte reçue dans l'administration de votre site.</span><br />
<br />
<h2 class="formatter-title">PHPBoost 5.3</h2><br />
Le travail sur la version 5.3 de PHPBoost suit son cours. Voici une petite liste des évolutions déjà prêtes. La liste complète fera l'objet d'une news dédiée :<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li">amélioration de la recherche pour pouvoir rechercher sur une partie de mot
    </li><li class="formatter-li">passage à jQuery 3.4
    </li><li class="formatter-li">gestion des événements annulés pour le module calendrier
    </li><li class="formatter-li">gestion des sources dans le module téléchargement
    </li><li class="formatter-li">intégration des icônes fa duotones dans les parsers pour pouvoir les interpréter pour ceux qui ont la licence pro
    </li><li class="formatter-li">mise en place d'une fonctionnalité pour permettre d'inclure une signature avec biographie et photo à la fin des news/articles (comme sur les sites de journalisme)
    </li><li class="formatter-li">compression de la base de données à l'export, fichiers compressés acceptés pour l'import + vérifications avant d'appliquer le fichier importé
    </li><li class="formatter-li">intégration du nouveau champ d'ajout de fichiers partout où c'est nécessaire
    </li><li class="formatter-li">beaucoup d'améliorations graphiques dans l'administration et sur les pages visibles du site (merci à notre designer acharné, j'ai nommé <a href="https://www.phpboost.com/user/profile/768">babsolune</a> pour son travail assidu en vue de l'amélioration de ce CMS et la satisfaction de tous les utilisateurs)<br />
</li></ul>Plusieurs autres développements sont en cours, nous y reviendrons.<br />
<br />
<h2 class="formatter-title">Le site officiel</h2><br />
Nous vous avions parlé d'une mise à jour du design du site officiel. Celle-ci a prit du retard, mais elle est toujours d'actualité. Nous vous tiendrons informés du timing dès que possible.<br />
<br />
<h2 class="formatter-title">Hébergement</h2><br />
La rentrée scolaire signifie aussi pour nous le renouvellement du serveur du site officiel. Cette année encore, nous avons pu renouveler notre partenariat avec l&#8217;hébergeur Nuxit. Le site ne changera pas de serveur et nous remercions Nuxit pour son soutien.<br />
<img src="https://resources.phpboost.com/documentation/showcase/nuxit.png" alt="nuxit" title="nuxit" /><br />
<br />
A bientôt pour de nouvelles aventures.<br />
<br />
L'équipe PHPBoost]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 07:28:00 +0200</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[PHPBoost 5.2 est disponible en version finale]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/242-phpboost-5-2-est-disponible-en-version-finale/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/242-phpboost-5-2-est-disponible-en-version-finale/</guid>
			<description><![CDATA[<span style="color:#800000;"><strong>On y est !</strong></span><br />
<br />
La période des tests étant achevée et les quelques anomalies corrigées, nous sommes en mesure de vous présenter la 5.2 en version finale.<br />
Comme toujours, nous avons fait le maximum pour que cette version corresponde à la majorité des besoins d'évolutions  que vous avez pu souhaiter. Si le module "Réseaux Sociaux" en est le gros morceau, cette version propose d'autres évolutions comme :<br />
<br />
 <ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li"> Installation/suppression de plusieurs thèmes, langues, modules en même temps grâce à une interface d'administration plus moderne
    </li><li class="formatter-li"> Intégration de FontAwesome 5.
    </li><li class="formatter-li"> Adaptation du code pour le rendre compatible avec php 7.2 et 7.3
    </li><li class="formatter-li"> Amélioration du SEO des différentes pages du site, pour faciliter le référencement.
    </li><li class="formatter-li"> Mise à jour de la librairie jQuery.
    </li><li class="formatter-li"> Évolution de la sandbox pour faciliter les manipulations courantes.
    </li><li class="formatter-li"> Mise en place d'un nouveau thème "Base" épuré et amélioration de l'accessibilité.
    </li><li class="formatter-li"> Mise à jour du captcha ReCaptcha de google avec la possibilité de mettre en place invisible ReCaptcha.
    </li><li class="formatter-li"> Mise à jour de la documentation <a href="https://www.phpboost.com/api/"><strong>API</strong></a> qui permet d'accéder aux commentaires sur les méthodes et fonctions du cms.
    </li><li class="formatter-li"> Uniformisation des entêtes de fichiers, les DocBlocks.<br />
</li></ul><br />
<span style="text-decoration: underline;">Migrer votre site:</span><br />
Pour vous permettre de passer très facilement votre site en 5.2, et afin de prendre en compte une grande diversité de cas de figures, le script de migration a fait l'objet d'une grande attention pour vous simplifier la tâche.<br />
Vous pouvez trouver toute la procédure détaillée dans le tuto : <a href="https://www.phpboost.com/wiki/passer-son-site-5-1-en-version-5-2"><strong>Passer son site 5.1 en version 5.2</strong></a><br />
<span style="text-decoration: underline;"><br />
Convertir un thème:</span><br />
Vos thèmes doivent être convertis pour être compatibles avec cette nouvelle version, toute la procédure est décrite ici : <strong><a href="https://www.phpboost.com/wiki/mettre-a-jour-son-theme-5-1-en-5-2">Lien migration thème</a></strong><br />
<br />
Equipe PHPBoost<br />
<br />]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 16:30:00 +0100</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[5.2 - la RC est disponible en ce jour de nouvelle année !]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/240-5-2-la-rc-est-disponible-en-ce-jour-de-nouvelle-annee/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/240-5-2-la-rc-est-disponible-en-ce-jour-de-nouvelle-annee/</guid>
			<description><![CDATA[Bonjour,<br />
<br />
Suite aux tests effectués par l'équipe et à la correction des quelques bugs remontés dans la version 5.2 B2, nous sommes fiers de vous annoncer la sortie de la version <a href="https://www.phpboost.com/download/69-phpboost-5-2/645-phpboost-5-2-rc/">PHPBoost 5.2 RC</a>, dernière étape avant la version 5.2 finale. Le script de migration est comme à son habitude disponible <a href="https://www.phpboost.com/download/70-mises-a-jour-phpboost-5-2/644-pack-de-mise-a-jour-5-1-vers-5-2-rc/">ici</a>.<br />
<br />
Comme certains ont certainement pu le remarquer, nous avons passé le site officiel en 5.2 avant les fêtes (non,  nous n'avons pas uniquement changé le bandeau d'entête pour Noël...) afin de tester cette nouvelle version sur un site ayant un contenu important. Nous avons ainsi pu, avant la sortie de la RC, vérifier et corriger des choses que nous ne sommes pas en mesure de voir sur notre espace de développement.<br />
<br />
Encore un petit peu de patience pour la version finale qui devrait arriver dans une à deux semaines vu la stabilité à laquelle nous sommes parvenus.<br />
<br />
La documentation est pratiquement à jour. Il nous reste quelques éléments à travailler, notamment la conversion des thèmes, cette partie arrivera d'ici quelques semaines.<br />
<br />
Nous tenons à remercier une fois de plus tous les acteurs qui nous donnent envie de continuer ce projet et ceux qui s'investissent en testant, en remontant des problèmes, en apportant du support et en améliorant la documentation pour que tout un chacun y trouve son compte. N'oublions pas notre hébergeur et partenaire <a href="https://www.nuxit.com">Nuxit</a> avec son offre de très grande qualité qui nous permet de faire tourner ce site avec un système rapide et performant.<br />
<br />
Nous vous rappelons que nous sommes une toute petite équipe sans moyen financier pour faire vivre le projet et que nous développons,  documentons et apportons le support aux utilisateurs sur notre temps libre et de manière totalement bénévole. Certains utilisateurs expriment leur mécontentement ici ou ailleurs vis à vis de la vitesse d'avancement du projet, nous les invitons vivement à contribuer pour nous aider.<br />
<br />
Et n'oublions pas une chose très importante : <span style="font-size: 30px;">Bonne année à tous !</span> Qu'elle vous apporte de la réussite dans tous vos projets professionnels ou extra-professionnels ainsi qu'une santé de fer.<br />
<br />
L'équipe PHPBoost<br />
<br />]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Jan 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[5.2.b2 + 5.1.4, c'est maintenant !]]></title>
			<link>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/239-5-2-b2-5-1-4-c-est-maintenant/</link>
			<guid>https://www.phpboost.com/news/17-phpboost-5-2/239-5-2-b2-5-1-4-c-est-maintenant/</guid>
			<description><![CDATA[Bonjour à toutes et tous,<br />
<br />
La mise au point de la 5.2 suit son cours. Nous vous proposons aujourd'hui une seconde version beta intégrant diverses corrections de bugs, des améliorations graphiques et des ajustements.<br />
Nous avons profité du faible nombre de tickets d'anomalies remontés à ce jour pour ajouter quelques évolutions demandées par les membres et améliorer le SEO des différentes pages du site.<br />
Un effort particulier a été réalisé pour rendre cette version encore plus accessible aux déficients visuels utilisateurs de logiciels de revue d'écran.<br />
Vous trouverez la liste des éléments corrigés et les améliorations ajoutées dans la <a href="https://www.phpboost.com/bugtracker/roadmap/67-5-2-b2">feuille de route</a> de la version 5.2 b2.<br />
<br />
Vous pouvez télécharger <a href="https://www.phpboost.com/download/69-phpboost-5-2/645-phpboost-5-2-b2/">PHPBoost 5.2 b2</a> ou le <a href="https://www.phpboost.com/download/70-mises-a-jour-phpboost-5-2/644-pack-de-mise-a-jour-5-1-vers-5-2-b2/">script de migration PHPBoost 5.1 vers 5.2 b2</a> pour mettre à jour votre environnement de développement.<br />
<br />
La prochaine grande étape concerne la version 5.2RC avec notamment la mise à disposition de la documentation pour la migration de vos modules et de vos thèmes afin d'être prêts pour le jour J.<br />
<br />
Le version stable 5.1 évolue avec une révision 5.1.4 qui intègre son lot de <a href="https://www.phpboost.com/bugtracker/roadmap/68-5-1-4">corrections diverses</a>.<br />
<span class="message-helper notice">Cette version ne sera pas indiquée dans la page de mise à jour de votre site, mais si vous l'appliquez vous aurez la notification fonctionnelle pour la version 5.2 qui ne va pas tarder à arriver.</span><br />
<span class="message-helper success">Merci aux membres pour les remontées d'anomalies et les suggestions.</span>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:41:36 +0100</pubDate>
			
		</item>
		
	</channel>
</rss>
