<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Girondins4Ever</title>
	<atom:link href="https://girondins4ever.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://girondins4ever.com</link>
	<description>Girondins4Ever - L&#039;actu des Girondins de Bordeaux</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 19:51:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>

<image>
	<url>https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/01/cropped-qUSfnjc5_400x400-2-32x32.jpg</url>
	<title>Girondins4Ever</title>
	<link>https://girondins4ever.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>[J25] L’analyse complète de Bordeaux-Monaco (Analyse, Tops, Flops, notes, stats, feuille de match, résumé vidéo)</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220222/428659-j25-lanalyse-complete-de-bordeaux-monaco-analyse-tops-flops-notes-stats-feuille-de-match-resume-video/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Guillaume C.]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Feb 2022 20:30:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Après-match]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=428659</guid>

					<description><![CDATA[<p>Encore du travail David Guion ne pouvait pas effacer tous les stigmates d&#8217;une équipe traumatisée par le doute en quelques jours. Après le fameux choc psychologique en première période, les joueurs ont été rattrapés par la peur lors de la seconde. Ce travail sur les têtes et le basculement dans une attitude positive, pendant 90...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220222/428659-j25-lanalyse-complete-de-bordeaux-monaco-analyse-tops-flops-notes-stats-feuille-de-match-resume-video/">[J25] L’analyse complète de Bordeaux-Monaco (Analyse, Tops, Flops, notes, stats, feuille de match, résumé vidéo)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Encore du travail</strong></span></p>
<p><strong>David Guion</strong> ne pouvait pas effacer tous les stigmates d&rsquo;une équipe traumatisée par le doute en quelques jours. Après le fameux choc psychologique en première période, les joueurs ont été rattrapés par la peur lors de la seconde.</p>
<p>Ce travail sur les têtes et le basculement dans une attitude positive, pendant 90 minutes et non 45, représentent le plus grand défi de notre entraineur. S&rsquo;il arrive à mettre dans l&rsquo;entonnoir et dans la durée, les idées noires de ce groupe alors Bordeaux sera surement en Ligue 1 l&rsquo;année prochaine. Dans un état trop fragile, la pression deviendra surement de plus en plus lourde et ingérable pour nos joueurs.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Le mental et la position sur le terrain</strong></span></p>
<p>On peut jouer, comme en première mi-temps en 5-4-1, tout en proposant du jeu mais pour cela le bloc ne doit pas être trop bas et être capable de se lancer dans un pressing haut. A 1-0 et à 11 contre 10, la confiance a changé de camp. L&rsquo;injustice ressentie par les monégasques s&rsquo;est transformée en révolte alors que de notre côté, nous n&rsquo;avons jamais su que faire de cette supériorité numérique. Comme si les joueurs avaient senti trop vite l&rsquo;odeur de la victoire et tout d&rsquo;un coup plus qu&rsquo;une seul but, ne pas en prendre. Mais à force de refuser le jeu, Bordeaux a été puni comme souvent cette saison.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Une équipe pourtant cohérente</strong></span></p>
<p>3 défenseurs centraux complémentaires, deux pistons qui apportent offensivement, 2 milieux défensifs techniques et physiques et une attaque en mouvement. Les monégasques ont éprouvé de réelles difficultés pour mettre à mal le bloc des Girondins. <strong>David Guion </strong>pourra appuyer sur la bonne note collective et l&rsquo;état d&rsquo;esprit. On regrette tout de même l&rsquo;apport d&rsquo;<strong>Alberth Elis </strong>car <strong>Hwang Ui-Jo </strong>a été trop souvent esseulé sur le front de l&rsquo;attaque. Il aurait pu marquer sur deux contres mais il lui a manqué la lucidité après une partie où il a beaucoup couru dans le vide.</p>
<p>Est-ce que <strong>David Guion </strong>aurait pu profiter de la supériorité numérique pour changer de schéma et faire rentrer un attaquant supplémentaire ?</p>
<p>On ne peut pas lui en vouloir de ne pas l&rsquo;avoir tenté car quand on a connu aucun clean-sheet en 24 rencontres, on aimerait tellement retirer ce terrible poids pour les joueurs que la première idée est de « bétonner ». Malgré tout, cette première et ses conséquences lui serviront peut-être dans le discours ou dans une situation similaire dans les prochaines semaines.</p>
<p>Place maintenant à deux combats contre des adversaires directs (Clermont et Troyes). Objectif : 6 points.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Les Tops</strong></span></p>
<p><strong>Rémi Oudin – 7 – L’effet David Guion ? &#8211; </strong>Il a retrouvé le coach qui lui a permis de se faire un nom dans le championnat de France et par la même occasion un match référence dans le jeu. Car en plus de son but, <strong>Rémi Oudin</strong> a été consistant sur la totalité de la rencontre. A l’aise dans le jeu court et le jeu long, il s’est également démené sur le plan défensif. Sur courant alternatif depuis son arrivée, on espère désormais plus de stabilité avec l’apport de <strong>David Guion</strong> qui le connait si bien.</p>
<p><strong>Gideon Mensah – 6,5 – Le combattant &#8211; </strong>Il avait compris les consignes du coach, de l’engagement, de la fougue, de l’envie tout en restant discipliné. Il a défendu son côté bec et ongles sans jamais oublier d’apporter offensivement dès que possible. Il lui reste à travailler la qualité de ses centres pour devenir un arrière gauche complet.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Les Flops </strong></span></p>
<p><strong>La seconde mi-temps – Les joueurs ont-ils eu peur de gagner ?</strong></p>
<p>Nous n’avons pas vu un joueur vraiment en dessous ce dimanche, même si <strong>Timothée Pembélé</strong> et <strong>Yacine Adli </strong>ont semblé souffrir en seconde période, mais plutôt une équipe ambitieuse dans le premier acte avant de trop reculer, de sombrer dans l’attentisme alors que nous étions à 11 contre 10. Ce second acte a montré un Bordeaux encore malade mais en capacité de s’en sortir car ce groupe a des qualités. Cependant, il faudra désormais gagner&#8230; et vite avant de retomber en plein doute.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #ff0000;">Les notes</span></strong></p>
<p><strong>Poussin</strong>: 5,5<br />
<strong>Pembélé</strong>: 5<br />
<strong>Marcelo</strong>: 6<br />
<strong>Ahmedhodzic</strong>: 6<br />
<strong>Mensah</strong>: 6.5<br />
<strong>Gregersen</strong>: 6<br />
<strong>Guilavogui</strong>: 6<br />
<strong>Oudin</strong>: 7<br />
<strong>Onana</strong>: 6,5<br />
<strong>Adli</strong>: 5,5<br />
<strong>Hwang</strong>: 5,5</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>La feuille de match</strong></span></p>
<p>Bordeaux &#8211; Monaco : 1-1 (1-0 à la mi-temps)<br />
À Bordeaux (Matmut Atlantique), le 20 février, coup d&rsquo;envoi à 17h05<br />
Entraîneur de Monaco : Philippe Clément<br />
<span style="text-decoration: underline;">Composition de Monaco :</span> Alexander Nübel (16), Djibril Sidibe (19), Caio Henrique Oliveira Silva (12), Axel Disasi (6), Guillermo Maripán (3), Vanderson d&rsquo;Oliveira Campos (2), Sofiane Diop (37), Jean Lucas de Souza Oliveira (11), Aurélien Tchouaméni (8), Kevin Volland (31), Wissam Ben Yedder (10)<br />
<span style="text-decoration: underline;">Composition de Bordeaux :</span> Gaëtan Poussin (16), Timothée Pembélé (22), Marcelo António Guedes Filho (15), Gideon Mensah (14), Anel Ahmedhodzic (5), Stian Gregersen (2), Joshua Guilavogui (23), Yacine Adli (19), Jean Onana (8), Ui-Jo Hwang (18)<br />
Buts : Oudin (22<sup>ème</sup> ), Marcelo (67<sup>ème </sup>c.s.c).</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Les statistiques</strong></span></p>
<p><img class="aligncenter" src="https://pbs.twimg.com/media/FMDu4UnXIAEAHlU?format=jpg&amp;name=medium" alt="Image" width="424" height="424" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Le résumé vidéo</strong></span></p>
<p><iframe title="Bordeaux-Monaco : le résumé vidéo" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/7c0Fu6S7oVM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220222/428659-j25-lanalyse-complete-de-bordeaux-monaco-analyse-tops-flops-notes-stats-feuille-de-match-resume-video/">[J25] L’analyse complète de Bordeaux-Monaco (Analyse, Tops, Flops, notes, stats, feuille de match, résumé vidéo)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>[J25] Dans la tête de David Guion&#8230; avant Monaco</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220219/427962-j25-dans-la-tete-de-david-guion-avant-monaco/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Guillaume C.]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 19:51:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Avant-match]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=427962</guid>

					<description><![CDATA[<p>David Guion, la dernière chance Paulo Sousa, Jean-Louis Gasset, Vladimir Petkovic, tous les trois ont échoué dans leur mission de replacer Bordeaux à un rang plus conforme à son standing. Pour les deux premiers cités, on a parfois cru la chose possible. Le technicien portugais a amené le groupe à une 3ème place en décembre...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220219/427962-j25-dans-la-tete-de-david-guion-avant-monaco/">[J25] Dans la tête de David Guion&#8230; avant Monaco</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>David Guion, la dernière chance</strong></span></p>
<p><strong>Paulo Sousa, Jean-Louis Gasset, Vladimir Petkovic</strong>, tous les trois ont échoué dans leur mission de replacer Bordeaux à un rang plus conforme à son standing. Pour les deux premiers cités, on a parfois cru la chose possible. Le technicien portugais a amené le groupe à une 3ème place en décembre 2019 avant de se déplacer à Marseille, <strong>Jean-Louis Gasset </strong>a semblé sur la voie de la stabilité en janvier 2021 avec 1 nul et 3 victoires de suite avant le match de Lyon. Pour l&rsquo;ex-sélectionneur suisse, la donne est différente. Il n&rsquo;a jamais réussi à donner l&rsquo;impression d&rsquo;une progression possible ou envisageable.</p>
<p>Il reste 14 matchs et l&rsquo;ancien entraineur rémois tentera de vaincre cette malédiction d&rsquo;une équipe incapable de régularité, incapable de progresser dans la durée, incapable de se stabiliser. Revenons sur la chute de ce groupe, étape après étape, afin de trouver les ressorts ( s&rsquo;ils existent encore) pour basculer dans un bonheur futur plutôt que dans l&rsquo;aboutissement d&rsquo;une mort à petit feu.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Un problème plus mental que technique ?</strong></span></p>
<p>Décembre 2019, Bordeaux mène à la pause à Marseille, la deuxième mi-temps sera ratée, l&rsquo;équipe perd 3-1 mais plus qu&rsquo;une défaite, l&rsquo;équipe s&rsquo;écroule mentalement en même temps que le club se fissure à nouveau (différent GAPC- King Street). Fin janvier 2021, Bordeaux enchaine les victoires mais perd sur le fil à Lyon après un grand match sur le plan technique et collectif. Au lieu d&rsquo;être un match quasi référence et fondateur malgré la défaite, il marquera une chute abyssale qui dépassera même le cas de <strong>Jean-Louis Gasset </strong>puisque <strong>Vladimir Petkovic</strong> n&rsquo;aura jamais réussi à remettre les têtes à l&rsquo;endroit.</p>
<p>Contre Lens, dimanche dernier, nous avons pu voir que le problème était principalement mental. 30 minutes catastrophiques dans tous les compartiments du jeu. Bordeaux est sous l&rsquo;eau, les passes n&rsquo;arrivent pas, l&rsquo;équipe est empruntée comme interdit de jouer. <strong>Alberth Elis </strong>marque un but et tout d&rsquo;un coup, l&rsquo;envie, la qualité technique, le bloc réapparait. Pendant longtemps les deux premiers coachs, cités plus haut, pouvaient s&rsquo;appuyer sur quelques rencontres abouties pour relancer la machine après plusieurs passages à vide. <strong>Jean-Louis Gasset </strong>pouvait s&rsquo;appuyer sur une défense solide jusqu&rsquo;en février 2021 avec plus de 10 clean-sheets. Et puis, en plus du doute et de l&rsquo;absence de certitude dans le jeu, la digue bordelaise, fondation indispensable, a lâché, rendant le discours positif de moins en moins audible semaine après semaine, le doute prenant la place prépondérante. Comment expliquer qu&rsquo;une des défenses les plus hermétiques en Europe de septembre 2021 à janvier 2022 deviennent la plus friable d&rsquo;Europe ?</p>
<p>Tous ces éléments vont dans le sens, dans l&rsquo;analyse d&rsquo;un mental toujours plus défaillant. Pour y remédier, <strong>Admar Lopes </strong>et <strong>Gérard Lopez </strong>ont décidé d&rsquo;investir dans ce secteur de jeu défaillant. Mais fallait-il alors prendre un entraineur connu pour des principes offensifs alors que la digue était encore loin d&rsquo;être reconstituée ?</p>
<p><strong>David Guion</strong> arrive avec le CV présentant les équipes qu&rsquo;il a dirigées, capables d&rsquo;accepter de se jeter corps et âmes dans une posture d&rsquo;assiégée, résistant par un bloc compact. Tactiquement, il aura donc certainement les mots et les schémas pour tenter d&rsquo;inverser la tendance d&rsquo;une équipe dont les fuites défensives sont nombreuses. Mais si le problème est mental, il devra surtout réussir à rentrer dans les têtes de ses joueurs pour oublier les nombreuses raclées, redevenir acteur sans tergiverser dans les duels, la concentration, la prise de risque, le positionnement. Des joueurs en retard sur le ballon, des joueurs mal positionnés ou trop loin des attaquants, des relances approximatives ou à l&#8217;emporte pièce, toutes ces attitudes dénotent de cerveaux qui pensent trop et qui ont trop souvent oublier de jouer.</p>
<p>Les joueurs à partir de 3-1 ont arrêté de penser mais seront-ils capables d&rsquo;être à nouveau actifs dès la 1ère minute du match contre Monaco et sur la durée de la rencontre ? Quels que soient les événements ? Les joueurs sont conscients de ce problème récurrent, à chaque fin de rencontre, on entend toujours le même laïus « Il faut qu&rsquo;on commence les parties, comme souvent on les finit, agir et ne pas réagir ». Et pourtant.</p>
<p>Plusieurs difficultés viennent s&rsquo;agréger à ce constat. Si <strong>David Guion</strong> peut rendre cette équipe moins friable, il ne doit pas non plus le faire au détriment de sa capacité à continuer de marquer avec un bloc qui risque d&rsquo;être plus préoccupé dans les prochaines semaines à défendre. Car si l&rsquo;équipe doit fermer le robinet et ne doit plus encaisser de but, elle doit également enchainer les victoires. Il reste 14 matchs pour sauver ce monument du football français, et l&rsquo;entraineur rémois n&rsquo;aura pas le temps de chercher l&rsquo;équilibre pendant plusieurs semaines.</p>
<p>Dans les discours un peu répétitifs dans le club et autour du club, on entend également souvent « Bon, on rencontre Lyon, Marseille, Paris, Monaco, Rennes&#8230; ce sont des équipes qui sont au dessus, normalement on aura pas de point supplémentaire mais le plus important ce sont les rencontres suivantes (Clermont, Troyes ou St-Etienne). Ces discours nous entrainent-ils pas directement en Ligue 2 ? Quand Lorient va prendre un point à Monaco ou quand Clermont va gagner à Nice, ils ont un comportement positif, dirigé vers la victoire quel que soit l&rsquo;adversaire. Nous avons l&rsquo;impression depuis plusieurs mois que ces matchs contre les « gros » du championnat sont perdus d&rsquo;avance (dans les têtes) et nous nous retrouvons ensuite avec une pression insupportable contre les adversaires plus « abordables ».</p>
<p>Il faut le dire haut et fort, on va jouer dimanche et les 13 dernières rencontres avec l&rsquo;intime conviction non seulement de ne pas être spectateur mais avec le devoir de croire et de mettre tout en œuvre pour surprendre, déranger, faire mal à l&rsquo;adversaire. Et le plaisir, la conviction dans les discours, dans l&rsquo;approche, il est où depuis plusieurs années ?</p>
<p><strong>David Guion</strong> n&rsquo;a pas non plus le temps pour choisir ses hommes et sa tactique. Sans parti pris, essayons d&rsquo;analyser et de définir, sur la base des performances individuelles et les tactiques mises en place depuis plusieurs mois, le meilleur schéma et le meilleur 11 pour tenter d&rsquo;éviter la relégation. Définir ce 11, c&rsquo;est également lui permettre de la continuité dans le temps pour forger ensemble l&rsquo;esprit de corps, les connexions tactiques et techniques indispensables.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Quel schéma et quelle équipe pour le maintien ?</strong></span></p>
<p>Sous <strong>Paulo Sousa</strong>, adepte du 3-5-2, nous étions très sceptiques sur ce schéma tactique car l&rsquo;entraîneur portugais ne semblait pas avoir les joueurs adéquats pour jouer de cette façon.</p>
<div dir="auto">Combien de fois, nous avons eu le droit à un <strong>Samuel Kalu</strong> en piston gauche ou à un <strong>Rémi Oudin </strong>en piston droit.</div>
<div dir="auto">Le coach lusitanien avait abandonné ce système suite à une insuffisance de résultats.</div>
<div dir="auto">Avec l&rsquo;arrivée de <strong>Timothée Pembélé</strong> à droite, de <strong>Ricardo Mangas</strong> à gauche et à un degré moindre <strong>Gideon Mensah</strong>, <strong>Admar Lopes</strong> à choisi de vrais pistons, capables d&rsquo;efforts et de courses répétés. Moins à l&rsquo;aise et moins libre également quand le schéma repasse à 4 défenseurs à moins d&rsquo;avoir un milieu densifié avec 3 récupérateurs, un peu à la manière d&rsquo;<strong>Aimé Jacquet</strong> avec la France en 98 pour les puristes.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">L&rsquo;analyse est renforcée par les prestations catastrophiques d&rsquo;<strong>Enock Kwateng</strong> dans une défense à 4.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">L&rsquo;autre point qui oriente vers une défense à 3 centraux, c&rsquo;est la densité de joueurs disponibles à ce poste. Quel est l&rsquo;intérêt d&rsquo;avoir 6 défenseurs centraux disponibles (<strong>Stian Gregersen</strong>, <strong>Marcelo, Anel Ahmedhodžić, Abdel Médioub, Paul Baysse, Edson Mexer</strong>) + <strong>Enock Kwateng</strong> (plus à l&rsquo;aise à ce poste) pour n&rsquo;en faire jouer que deux alors qu&rsquo;il ne reste plus qu&rsquo;une seule compétition ?</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><strong>David Guion</strong>, plutôt favorable dans ses clubs précédents à un 4-3-3 ou ou 4-4-2 a indiqué dans une interview qu&rsquo;un coach devait s&rsquo;adapter à son effectif.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Sur les 3 joueurs « élus », <strong>Stian Gregersen</strong> et <strong>Marcelo </strong>pour leurs qualités physiques, leurs expériences et le jeune et talentueux <strong>Anel Ahmedhodžić </strong>sont les favoris. <strong>Abdel Médioub</strong>, pour sa relance et si on oublie son match catastrophique à Reims (quel joueur n&rsquo;a pas été en dedans au moins un match dans sa carrière ?). <strong>Enock Kwateng </strong>pourrait rendre service également en cas de défection d&rsquo;un des 3 titulaires. Pour <strong>Paul Baysse</strong> (bien que son amour du club et son expérience seraient utiles, sans oublier qu&rsquo;il a fait partie l&rsquo;année dernière de la charnière centrale qui a connu de nombreux clean-sheets) et <strong>Edson Mexer </strong>sont presque condamnés à moins d&rsquo;une surprise de <strong>David Guion </strong>qui a décidé de remettre les compteurs à zéro pour l&rsquo;ensemble de son groupe.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Sur le côté droit et dans un rôle de piston, l&rsquo;apport offensif de <strong>Timothée Pembélé </strong>a été parfois intéressant notamment ce match à Marseille. Défensivement il est parfois un peu plus à la peine. Dans un schéma à 3 défenseurs, un des deux milieux défensif doit couvrir la montée du piston autant qu&rsquo;il peut parfois lui apporter soutien ou possibilité d&rsquo;un une-deux. A gauche, la question semble plus complexe. Dans un schéma à 4, les lacunes défensives de <strong>Ricardo Mangas</strong> sont trop criantes, dans un système à 3 centraux, il est plus intéressant offensivement que <strong>Gideon Mensah </strong>(meilleure qualité de centres et de percussion). Mais l&rsquo;urgence actuelle, bien défendre d&rsquo;abord, donne une longueur d&rsquo;avance à l&rsquo;international ghanéen.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Sur le gardien de but, pas de surprise avec un <strong>Benoit Costil</strong>, largement devant, mais actuellement blessé. En attendant son retour <strong>Gaëtan Poussin </strong>reste le favori même si le match réussi et l&rsquo;assurance de <strong>Davy Rouyard</strong> contre Brest pourrait faire réfléchir <strong>David Guion</strong> à ce poste.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Au milieu, nous avons pu voir les premiers pas « prometteurs », même si la défaite atténue cette sensation, du duo <strong>Josuha Guilavogui</strong> et <strong>Jean Onana </strong>contre Monaco. Dans une tactique évoluant en 4-3-3 (ou 4-3-1-2), deux possibilités. La première serait de densifier le milieu avec un joueur supplémentaire capable de récupérer des ballons, d&rsquo;aller au contact, d&rsquo;avoir un « coffre » lui permettant de venir aider au pressing, de casser des lignes, de se porter vers l&rsquo;avant et pas seulement défendre. <strong>Junior Onana</strong> est capable d&rsquo;endosser ce rôle, <strong>Issouf Sissokho </strong>pourrait être le complément idoine au camerounais, peut-être aussi à <strong>Josuha Guilavogui </strong> pour les grandes batailles du milieu contre Paris, Lyon, Monaco&#8230; mais aussi pour aller chercher les points à l&rsquo;extérieur contre des clubs plus modestes. Dans un système en 4-3-1-2, ces trois joueurs permettent une liberté totale à un meneur de jeu comme <strong>Yacine Adli</strong>, derrière les deux « indéboulonnables » actuellement <strong>Hwang Ui-jo </strong>et <strong>Alberth Elis. </strong>Dans un 4-3-3, les 3ème larron pourrait être <strong>Rémi Oudin </strong>(à la place de <strong>Yacine Adli</strong>), que <strong>David Guion</strong> connait parfaitement. En 3-5-2 (ou plutôt 3-4-1-2), <strong>Yacine Adli, Rémi Oudin et Issouf Sissokho </strong>sont donc en concurrence pour le poste au milieu devant la ligne de 4. Bien entendu, les blessures à répétition de <strong>Junior Onana </strong>permettront peut-être à <strong>Issouf Sissokho </strong>de jouer également parfois un peu plus bas. Dans cette hiérarchie, <strong>Tom Lacoux </strong>part d&rsquo;un peu plus loin car sa position est plus proche de l&rsquo;international <strong>Josuha Guilavogui</strong> qui sera à coup sur un des hommes de base (son nouveau capitaine ?) pour l&rsquo;opération maintien du nouveau coach.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><strong>Fransérgio </strong>est une énigme, le joueur a peut-être besoin de quelques mois supplémentaires pour s&rsquo;acclimater mais avons-nous le temps de lui en laisser ?</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Devant, derrière les deux attaquants titulaires, on attend d&rsquo;un <strong>M&rsquo;Baye Niang</strong>, des rentrées tranchantes qui sèment le doute dans la composition de notre nouvel entraineur. De même<strong> Sekou Mara</strong> est rentré un peu dans le rang mais sa fougue, son amour du maillot seront peut-être un atout indéniable et indispensable dans le « money-time ». <strong>Jimmy Briand</strong>, même s&rsquo;il ne joue pas ou peu, a un rôle essentiel de par son expérience pour être un relais indispensable du coach dans le vestiaire et le garant d&rsquo;une conduite d&rsquo;ensemble irréprochable.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><strong>Dilane Bakwa </strong>n&rsquo;aura peut-être que quelques minutes où il devra se montrer pour les années futures dans un climat, on l&rsquo;espère, plus sain et mesuré. A moins là encore que ce joueur tape dans l&rsquo;<span class="ILfuVd"><span class="hgKElc">œil de l&rsquo;entraineur.</span></span></div>
<div dir="auto"></div>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Public, le 12ème homme pour se sauver</strong></span></p>
<p>Comme l&rsquo;année dernière, le 12ème homme, le public aura un rôle primordial. Pour avoir l&rsquo;union sacrée, il faut également que notre stade redevienne un « sanctuaire » respecté. Notre plus grande honte, comme supporter, est surement la façon dont nous sommes balayés match après match dans notre antre. Comme expliqué par <strong>David Guion</strong>, de la fierté, de l&rsquo;orgueil, porté au plus haut le scapulaire, le buste droit et se faire respecter. Personne ne doit plus gagner facilement dans notre enceinte, l&rsquo;adversaire doit souffrir, sentir la difficulté, la crainte, recommencer à adopter une position défensive sur notre terrain afin que l&rsquo;on reprenne le pouvoir mental que nous avions dans ce long couloir de Lescure, comme dans les premiers regards entre boxeurs avant un combat qui indiquent presque déjà l&rsquo;issue de ce dernier. Le record contre Marseille en est un parfait exemple. La peur de le perdre, le doute même sur les couleurs que nous défendons, l&rsquo;absence de l&rsquo;imprégnation de notre histoire, c&rsquo;est le délitement depuis plus de 10 ans de nos valeurs.</p>
<p>Il est temps de se relever pour de bon, non ? Allez Bordeaux, tes supporters sont là !</p>
<p style="text-align: center;"><em><strong><span style="color: #ff0000;">Equipes réalisées avant l&rsquo;absence officiel d&rsquo;Alberth Elis</span></strong></em></p>
<p><strong>Equipe probable contre Reims ? (Rémi Oudin ou Yacine Adli)</strong></p>
<p><strong><img class="size-medium wp-image-428359 aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis-300x235.jpg" alt="" width="300" height="235" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis-300x235.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis-1024x802.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis-768x602.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis-280x218.jpg 280w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis-356x279.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis-470x368.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis-100x78.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1Bis.jpg 1072w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />    </strong></p>
<p><strong><img class="wp-image-428360 aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1-300x238.jpg" alt="" width="300" height="238" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1-300x238.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1-1024x811.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1-768x608.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1-356x282.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1-470x372.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-1.jpg 1076w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></strong></p>
<p><strong>Equipe type et Schéma de David Guion pour la fin de saison ?</strong></p>
<p>En 3-5-2 :</p>
<p><img class="size-medium wp-image-428362 aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3-300x235.png" alt="" width="300" height="235" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3-300x235.png 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3-1024x802.png 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3-768x602.png 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3-280x218.png 280w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3-356x279.png 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3-470x368.png 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3-70x55.png 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3-100x78.png 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-3.png 1072w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p><img class="size-medium wp-image-428363 aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-2-300x237.jpg" alt="" width="300" height="237" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-2-300x237.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-2-1024x809.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-2-768x607.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-2-356x281.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-2-470x371.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-2-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-2-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-2.jpg 1068w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p>En 4-3-3 :</p>
<p><img class="size-medium wp-image-428361 aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5-300x232.jpg" alt="" width="300" height="232" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5-300x232.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5-1024x792.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5-768x594.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5-280x218.jpg 280w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5-356x275.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5-470x363.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5-70x54.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5-100x77.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Monaco-5.jpg 1076w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220219/427962-j25-dans-la-tete-de-david-guion-avant-monaco/">[J25] Dans la tête de David Guion&#8230; avant Monaco</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>[J24] Dans la tête de&#8230; Jaroslav Plasil et David Guion avant le déplacement à Lens</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220212/427162-j24-dans-la-tete-de-jaroslav-plasil-et-david-guion-avant-le-deplacement-a-lens/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Guillaume C.]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 20:59:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Avant-match]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=427162</guid>

					<description><![CDATA[<p>Jaroslav Plasil sur le banc mais David Guion déjà aux manettes ? L&#8217;arrivée de l&#8217;ancien rémois (sûrement lundi prochain) semble déjà bouclée depuis quelques jours. Il souhaitera commencer sa mission dans un climat un peu plus apaisé et si possible sans une seconde gifle après le 5-0 (sans oublier le 6-0 à Rennes) sur la...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220212/427162-j24-dans-la-tete-de-jaroslav-plasil-et-david-guion-avant-le-deplacement-a-lens/">[J24] Dans la tête de&#8230; Jaroslav Plasil et David Guion avant le déplacement à Lens</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #ff0000;">Jaroslav Plasil sur le banc mais David Guion déjà aux manettes ?</span></strong></p>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">L&rsquo;arrivée de l&rsquo;ancien rémois (sûrement lundi prochain) semble déjà bouclée depuis quelques jours. Il souhaitera commencer sa mission dans un climat un peu plus apaisé et si possible sans une seconde gifle après le 5-0 (sans oublier le 6-0 à Rennes) sur la pelouse Auguste Delaune.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Plusieurs sources concordantes confirmeraient des échanges entre l&rsquo;intérimaire Jaroslav Plasil et le nouvel élu David Guion. On peut imaginer que la première mission est donc de consolider notre base arrière afin de démarrer un nouveau cycle sur des fondations solides, quel que soit l&rsquo;impact sur la qualité du jeu.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto" style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Question du gardien </strong></span></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Normalement, <strong>Gaëtan Poussin</strong> est le premier choix naturel pour remplacer <strong>Benoît Costil</strong>, qui a fait le déplacement dans les Hauts de France. Mais avec 8 buts encaissés et peu ou pas de parade vraiment décisive, le débat est ouvert avec un <strong>Davy Rouyard</strong>, impressionnant sur sa ligne en Coupe de France contre Brest.</div>
<div dir="auto">De plus, les relances au pied catastrophiques de la doublure de notre portier international n&rsquo;est pas de nature à rassurer une défense qui prend l&rsquo;eau toutes les semaines.</div>
<div dir="auto">Il semble tout de même plus probable que cette alternative soit tranchée par le nouveau coach quand il aura vu les 2 hommes à l&rsquo;entraînement pendant quelques jours ou semaines.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto" style="text-align: center;"><strong><span style="color: #ff0000;">Privilégier une défense à 4 ?</span><br />
</strong></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Adepte d&rsquo;une défense à 4, nous devrions, sans surprise, miser sur l&rsquo;expérience de <strong>Marcelo</strong> auprès de l&rsquo;une des seules satisfactions du fiasco de dimanche le Bosniaque <strong>Anel Ahmedhodžić</strong>.</div>
<div dir="auto">Sur les côtés, bien évidemment le naufrage de <b>Timothée Pembélé </b>lors de la dernière rencontre interpelle mais il faudrait avoir la mémoire courte pour oublier les nombreux matchs insipides d&rsquo;<b>Enock</b><b> Kwateng </b>comme arrière droit. Dans le marasme, <b>Gideon Mensah </b>a proposé 45 premières minutes de qualité et là encore, il faut se souvenir des errances manifestes de <b>Ricardo Mangas </b>depuis plusieurs mois. Nous savons aussi que ces deux joueurs préfèrent un rôle de piston, <b>David Guion </b>a déjà indiqué par le passé que le 3-5-2 pouvait l&rsquo;intéresser mais qu&rsquo;il devait posséder les joueurs idoines à ce schéma. A voir dans les prochaines semaines. Un passage en 5-3-2 pour se rassurer n&rsquo;est pas non plus totalement à exclure.</div>
<div dir="auto"></div>
<div></div>
<div style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><b>Renforcer le milieu</b></span></div>
<div></div>
<div></div>
<div>Avec le retour de <b>Junior Onana, </b><b>Issouf Sissokho </b>et l&rsquo;achat de <b>Josuha Guilavogui</b>, Bordeaux a enfin de la matière pour densifier son milieu et être respecté dans le cœur du jeu. Normalement, <strong>Jean Onana</strong> est le favori pour la place à côté de<b> </b>l&rsquo;ancien joueur de Wolfsburg mais <b>Issouf Sissokho </b>n&rsquo;est pas loin de l&rsquo;ancien lillois. Autre possibilité, pourquoi ne pas aligner les trois avec une pointe basse, l&rsquo;ancien stéphanois et les deux autres joueurs un peu plus haut ?</div>
<div></div>
<div></div>
<div>Ce schéma permettrait à <b>Yacine Adli</b> de se positionner en électron libre derrière les deux attaquants <b>Alberth Elis</b> et <b>Hwang Ui-Jo.<br />
</b></div>
<div><b>David Guion</b> ne devrait pas suivre ce chemin car il serait alors dans l&rsquo;obligation de se passer des services de <b>Rémi Oudin</b>, qu&rsquo;il apprécie et qu&rsquo;il connaît parfaitement car il est l&rsquo;entraîneur des meilleures années rémoises du joueur.</div>
<div></div>
<div></div>
<div style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><b>Le départ de Vladimir Petkovic&#8230; Quel impact sur les têtes bordelaises ?</b></span></div>
<div></div>
<div></div>
<div>Le grand point d&rsquo;interrogation et l&rsquo;une des clés de la rencontre de dimanche face à Lens. Ce départ permet à certains joueurs bridés de s&rsquo;épanouir ou le début des questions de ces mêmes joueurs sur leur propre avenir ou celui du club au détriment du terrain ?</div>
<div>Comment les nouveaux joueurs vont-ils réussir à s&rsquo;intégrer dans un climat si chaotique ? <b>Marcelo</b> parle de prise de conscience, de sensations positives, nous attendrons car les discours ont trop souvent accouché d&rsquo;une déception le samedi ou dimanche suivant.</div>
<div></div>
<div></div>
<div>Comme chaque semaine, on espère (enfin) une relance franche et massive, l&rsquo;arrivée des certitudes, comme la venue du printemps après un hiver rude. Va t-on voir (enfin) une équipe un peu désinhibée et avec du caractère, pendant 90 minutes ?</div>
<div>Que vaut vraiment ce groupe ? Les prochaines semaines confirmeront ou non de l&rsquo;entraîneur ou de l&rsquo;équipe qui est vraiment responsable de la situation actuelle.</div>
<div></div>
<div></div>
<div><span style="text-decoration: underline;"><strong>Les schémas possibles pour dimanche :</strong></span></div>
<div></div>
<div></div>
<div><img class="aligncenter wp-image-427163 size-large" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens3-1024x811.jpg" alt="" width="640" height="507" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens3-1024x811.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens3-300x238.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens3-768x608.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens3-356x282.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens3-470x372.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens3-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens3-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens3.jpg 1076w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></div>
<div><img class="aligncenter wp-image-427164 size-large" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2-1024x800.jpg" alt="" width="640" height="500" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2-1024x800.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2-300x234.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2-768x600.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2-280x218.jpg 280w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2-356x278.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2-470x367.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2-100x78.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens2.jpg 1080w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></div>
<div></div>
<div><img class="aligncenter wp-image-427165 size-large" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens1-1024x804.jpg" alt="" width="640" height="503" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens1-1024x804.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens1-300x236.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens1-768x603.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens1-356x280.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens1-470x369.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens1-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens1-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/Lens1.jpg 1080w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></div>
<div></div>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220212/427162-j24-dans-la-tete-de-jaroslav-plasil-et-david-guion-avant-le-deplacement-a-lens/">[J24] Dans la tête de&#8230; Jaroslav Plasil et David Guion avant le déplacement à Lens</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>[J23] Dans la tête de&#8230; Vladimir Petkovic avant le déplacement à Reims</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220205/426250-j23-dans-la-tete-de-vladimir-petkovic-avant-le-deplacement-a-reims/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Guillaume C.]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Feb 2022 12:29:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Avant-match]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=426250</guid>

					<description><![CDATA[<p>Un Mercato d&#8217;hiver pour avancer plus vite sur le nouveau projet Après un début d’année catastrophique et globalement 6 premiers mois à la tête des Girondins compliqués, Gérard Lopez et Admar Lopes, sans s’inquiéter, ont tenté de renforcer certaines lignes défaillantes dans les derniers jours du Mercato d’hiver En défense centrale et dans le cœur...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220205/426250-j23-dans-la-tete-de-vladimir-petkovic-avant-le-deplacement-a-reims/">[J23] Dans la tête de&#8230; Vladimir Petkovic avant le déplacement à Reims</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Un Mercato d&rsquo;hiver pour avancer plus vite sur le nouveau projet</strong></span></p>
<p>Après un début d’année catastrophique et globalement 6 premiers mois à la tête des Girondins compliqués, <strong>Gérard Lopez </strong>et <strong>Admar Lopes</strong>, sans s’inquiéter, ont tenté de renforcer certaines lignes défaillantes dans les derniers jours du Mercato d’hiver</p>
<p>En défense centrale et dans le cœur du jeu, Bordeaux semble mieux armé pour le sprint final et enfin, on l’espère, lancer définitivement sa saison.</p>
<p>Plus encore que les mouvements, ils ont enfin repris le leadership. <strong>Gérard Lopez</strong> semble plus présent, beaucoup plus visible au Haillan, il est également désormais régulièrement dans les journaux pour parler de son projet bordelais.</p>
<p><strong>Admar Lopes </strong> a montré, comme cet été, qu’il possédait un carnet bien rempli de joueurs (à chaque poste) mais également qu’il pouvait être un peu magicien en faisant venir des joueurs confirmés (<strong>Josuha Guilavogui</strong>) ou des jeunes prometteurs et demandés comme <strong>Anel Ahmedhodžić </strong>avec une marge de manœuvre financière plus qu’étroite.</p>
<p>Avec ce travail, la direction et le directeur sportif transfèrent la pression sur l’entraineur. Ce dernier doit arrêter l’hémorragie derrière avec un premier clean-sheet rapidement. Il doit être capable d’enchaîner des victoires probantes pour redonner une confiance durable, il doit enfin trouver un style à cette équipe.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Des changements à prévoir </strong></span></p>
<p>Avant de voir le possible apport des recrues, certains postes ou positionnements interpellent.</p>
<p>Si Bordeaux a tenté <strong>Layvin Kurzawa</strong> dans les dernières heures du Mercato, ce n’est pas juste pour faire un coup mais pour régler un problème récurrent à gauche. <strong>Ricardo Mangas </strong>a t-il actuellement le niveau pour jouer dans une défense à 4 ? La question se pose. Trop de centres et de buts arrivent de son côté et son placement, sa justesse défensive, inquiètent. <strong>Gideon Mensah</strong>, plus défensif, ronge son frein depuis de nombreuses semaines, il pourrait consolider le couloir gauche. Autre possibilité, repasser en 3-5-2 pour mettre en avant les qualités de <strong>Ricardo Mangas</strong> mais également de <strong>Timothée Pembélé </strong>à droite.</p>
<p>En ce qui concerne les nouveaux joueurs, <strong>Josuha Guilavogui </strong>est indispensable et tout de suite (surtout avec le départ d’<strong>Otávio </strong>et l’absence de<strong> Junior Onana </strong>– CAN) avec à ses côtés l’expérience de <strong>Fransérgio </strong>ou l’activité débordante d’<strong>Issouf Sissokho</strong>. <strong>Tom Lacoux, </strong>avec un style similaire à l’ancien stéphanois, semble partir avec un léger retard, et est de toute façon suspendu.</p>
<p>Dans un système à 4, la défense pourra compter sur l’attraction, le petite perle bosniaque <strong>Anel Ahmedhodžić</strong>. Un joueur qui a rencontré Chelsea ou la Juventus cet automne ne devrait pas être très impressionné par un déplacement à… Reims.</p>
<p>A ses côtés, <strong>Abdel Medioub </strong>ou <strong>Stian Gregersen</strong> (ou les deux dans une défense à 3). Qualité de Relance ou qualité physique pour départager les des deux joueurs. La présence d&rsquo;<strong>Edson Mexer </strong>marquerait un retour en arrière après ce Mercato sous le signe du renouvellement.</p>
<p>Au milieu dans un 4-3-3 ou 3-5-2, le joueur à la baguette et notre nouveau capitaine se nomme <strong>Yacine Adli. </strong>Devant<strong> Hwang Ui-Jo </strong>et <strong>Alberth Elis</strong> sont pour le moment indéboulonnables. Attention, tout de même car ils seront de retour de matches internationaux et il faudra voir leur état de fraîcheur pour dimanche.</p>
<p><strong>Rémi Oudin</strong> avait quitté le terrain, blessé, contre Strasbourg. Sera t-il remis pour ce déplacement ? Si il n’est pas apte, <strong>Javairô Dilrosun</strong>, pour sa percussion, est le choix naturel de <strong>Vladimir Petkovic</strong>. Sur le papier, cette équipe commence à avoir de l’allure, à confirmer dès dimanche 15h à Reims.</p>
<p><img class="wp-image-426253 aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/4-4-2-Reims-300x236.jpg" alt="" width="317" height="249" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/4-4-2-Reims-300x236.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/4-4-2-Reims-1024x804.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/4-4-2-Reims-768x603.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/4-4-2-Reims-356x280.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/4-4-2-Reims-470x369.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/4-4-2-Reims-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/4-4-2-Reims-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/4-4-2-Reims.jpg 1080w" sizes="(max-width: 317px) 100vw, 317px" /></p>
<p><img class="wp-image-426254 aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/3-5-2-Reims-300x238.jpg" alt="" width="310" height="246" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/3-5-2-Reims-300x238.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/3-5-2-Reims-1024x811.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/3-5-2-Reims-768x608.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/3-5-2-Reims-356x282.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/3-5-2-Reims-470x372.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/3-5-2-Reims-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/3-5-2-Reims-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/3-5-2-Reims.jpg 1076w" sizes="(max-width: 310px) 100vw, 310px" /></p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220205/426250-j23-dans-la-tete-de-vladimir-petkovic-avant-le-deplacement-a-reims/">[J23] Dans la tête de&#8230; Vladimir Petkovic avant le déplacement à Reims</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Les Girondins de Bordeaux ont-ils réussi leur mercato d&#8217;hiver ?</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220202/425697-les-girondins-de-bordeaux-ont-ils-reussi-leurs-mercato-dhiver/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Guillaume C.]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Feb 2022 21:09:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transferts]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=425697</guid>

					<description><![CDATA[<p>Beaucoup de mouvements Gérard Lopez est coutumier du fait, partout où il passe de nombreux mouvements sont enregistrés. Sur le plan de l&#8217;animation et du renouvellement, on peut donc considérer que ce mercato est une réussite. Après, il est intéressant de regarder, plus en profondeur, les joueurs qui partent et qui arrivent, le type de...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220202/425697-les-girondins-de-bordeaux-ont-ils-reussi-leurs-mercato-dhiver/">Les Girondins de Bordeaux ont-ils réussi leur mercato d&rsquo;hiver ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Beaucoup de mouvements</strong></span></p>
<p><strong>Gérard Lopez</strong> est coutumier du fait, partout où il passe de nombreux mouvements sont enregistrés. Sur le plan de l&rsquo;animation et du renouvellement, on peut donc considérer que ce mercato est une réussite. Après, il est intéressant de regarder, plus en profondeur, les joueurs qui partent et qui arrivent, le type de contrat proposé, les montants (même si pour ces derniers, les chiffres ne sont jamais complètement dévoilés) et imaginer la pérennité sur le club des actions présentes.</p>
<p><strong>Le bon coup</strong></p>
<p>Avec l&rsquo;arrivée de <strong>Josuha Guilavogui, </strong>Bordeaux réalise un bon coup car il met la main sur un international capable de mettre de l&rsquo;impact et de l&rsquo;ordre dans un milieu trop souvent désorganisé et en manque d&rsquo;athlète pouvant imposer son physique dans le <span class="ILfuVd"><span class="hgKElc">cœur du jeu. Dans le même registre, on pense à l&rsquo;arrivée d&rsquo;<strong>Alou Diarra</strong> en 2007, un des piliers de la colonne vertébrale qui aura largement contribué au succès des années <strong>Laurent Blanc</strong> en Gironde. Petit bémol tout de même, le joueur a vécu une année 2020 très compliquée avec des problèmes de genou et de fibre musculaire qui l&rsquo;ont éloigné des terrains pendant plus de 5 mois et une année 2021 où il a perdu progressivement sa place. A 31 ans, on espère voir le joueur international capable de jouer 35 à 40 matchs par saison plutôt que le joueur actuel (depuis 2 ans) qui n&rsquo;a pu dépasser les 20 rencontres par saison à cause de blessures ou parce que son statut à changer. Malgré tout, ce nouveau challenge doit permettre au joueur de se relancer et pour notre club de profiter de ses qualités et de son expérience. Si les <strong>600000 euros</strong> de l&rsquo;option d&rsquo;achat sont confirmés, alors notre club n&rsquo;aura pas de problème à la lever. Par contre, pas d&rsquo;information sur le salaire du joueur, on espère qu&rsquo;il ne plombera pas trop les finances du club.<br />
</span></span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Des ventes attendues</strong></span></p>
<p>Malgré la formule trouvée avec une séparation et un départ&#8230; tout en restant au club (au moins pour le moment), personne n&rsquo;est dupe. <strong>Laurent Koscielny</strong> ne pouvait plus rester « sportivement » Bordelais après les propos de <strong>Gérard Lopez</strong>. Sur ce choix, l&rsquo;avenir nous dira si nous avions raison de nous en séparer avant la fin de la saison. Sur un plan financier, il semblerait qu&rsquo;il n&rsquo;y ait finalement pas eu de négociations puisqu&rsquo;il partirait avec un plus de <strong>5 millions soit l&rsquo;intégralité des salaires qu&rsquo;il devait percevoir s&rsquo;il était resté au club jusqu&rsquo;à la fin de son contrat.</strong> Là encore, il est difficile de savoir si les sorties sur le joueur de notre président ont rendu les discussions compliquées mais pour le club c&rsquo;est tout de même la triple peine : le paiement d&rsquo;une somme lourde, la perte d&rsquo;un joueur de qualité même s&rsquo;il paraissait sur le déclin et le besoin de lui trouver un remplaçant qui devrait coûter environ 2 millions par an (Marcelo) : coût de l&rsquo;opération &#8211; environ 7 millions d&rsquo;euros, tout de même !</p>
<p>Certains verront dans ce départ la fin des vestiges de la catastrophique gestion des américains et un des derniers joueurs acheté par cette direction. La lecture est un peu erronée. Bien évidemment le passage de GAPC et King Street a été en tout point un fiasco mais dans cette aventure, il ne faut pas oublier que deux valeurs marchandes importantes du club sont des achats des anciens propriétaires (<strong>Yacine Adli</strong> et <strong>Hwang Ui-Jo</strong>) et que <strong>Gérard Lopez </strong>en plus de la vente cet été de ce dernier (surement autour de 10 à 15 millions) touchera une somme entre 10 et 20 millions cumulés pour les cessions négociées d&rsquo;<strong>Aurélien Tchouaméni</strong>, <strong>Jules Koundé</strong> après celle de <strong>Gaëtan Laborde </strong>à Rennes en août dernier.</p>
<p><strong>30 à 40 millions dans les caisses bordelaises</strong> qui serviront à façonner le Bordeaux 2022-2023, en espérant bien entendu que le club soit encore en Ligue 1.</p>
<p>Pour les autres départs, pas de surprise, <strong>Josh Maja</strong> a toujours gardé une bonne côte en <strong>Angleterre</strong>, son passage à <strong>Bordeaux restera un échec</strong> sportif et financier. Il sera intéressant de garder un œil sur le joueur car de nombreux amoureux des Girondins pensent qu&rsquo;il a été mal utilisé ce qui pourrait expliquer qu&rsquo;il ne se soit jamais réellement adapté. Là encore, nous aurons une réponse dans les prochaines années, viendra alors le temps des regrets ou la confirmation d&rsquo;un joueur dont le prestige est surtout né d&rsquo;une série <strong>Netflix</strong>.</p>
<p>Même constat, <strong>Samuel Kalu </strong>avait des touches venant de Turquie depuis quelques années, il terminera finalement en Angleterre avec une vente à<strong> 50% de son prix d&rsquo;achat (environ 4 millions et acheté 8 millions d&rsquo;euros)</strong>. Le joueur n&rsquo;avait plus la confiance de son coach et des blessures à répétition n&rsquo;ont pas permis de montrer l&rsquo;étendue du talent que nous avons décelé par intermittence. Comme pour <strong>Josh Maja</strong>, ils portait également sur les épaules, le trop lourd héritage King Street. Sans ce poids, nous verrons si ces deux joueurs peuvent s&rsquo;épanouir.</p>
<p>Sur le plan de la masse salariale, <strong>Bordeaux</strong> s&rsquo;allège de près de <strong>500000 euros </strong>par mois pour ces 3 salaires même si en réalité Bordeaux paye bien les <strong>300000</strong> euros de <strong>Laurent Koscielny</strong> avec l&rsquo;accord que ce dernier a signé.</p>
<p>Il faut ajouter à cela le départ d&rsquo;<strong>Otávio </strong>(environ <strong>150000 euros)</strong>, pierre angulaire de notre équipe avant sa blessure et qui n&rsquo;avait plus la tête, ni les jambes (?) au club depuis son retour en septembre dernier. Bordeaux aura réussi à la faire partir en janvier, libérant ainsi des liquidités pour l&rsquo;arrivée de l&rsquo;ancien stéphanois <strong>Josuha Guilavogui. </strong>De ce point de vue-là, le club réalise un bon coup financier et « normalement », sportif.</p>
<p>Dans cette dernière ligne droite, il reste tout de même <strong>Paul Baysse</strong> et <strong>Edson Mexer</strong> qui n&rsquo;ont pas trouvé preneur et dont les salaires restent conséquents alors que le club ne devrait pas compter sur eux dans cette deuxième partie de saison. Pour ce dernier, le mercato n&rsquo;est pas terminé, comme pour <strong>Mehdi Zerkane</strong>, qui souhaite cependant rester et s&rsquo;imposer.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Focus sur les arrivées</strong></span></p>
<p>Pour <strong>Josuha Guilavogui</strong>, sur le papier tout le monde est convaincu (voir ci-dessus). Concernant <strong>Marcelo</strong>, de par son âge, sa fin d&rsquo;aventure lyonnaise, son salaire (autour de 200000 euros ?) et ses qualités moyennes de relance, la question se pose sur la pertinence de ce choix.<br />
De plus, la question d&rsquo;une valeur ajoutée, par rapport à <strong>Laurent Koscielny </strong>(dont nous payons le salaire dans l&rsquo;accord) ajoute à la méfiance vis à vis de ce joueur. Pas de sa mentalité et de sa volonté de réussir, en revanche.</p>
<p>L&rsquo;analyse de la direction est différente. Il fallait pour eux un changement en profondeur dans une équipe encore trop marquée par les dernières années. <strong>Marcelo</strong>, comme <strong>Josuha Guilavogui</strong>, par sa mentalité, son expérience, sa fraîcheur va stabiliser une défense à l&rsquo;agonie et faire souffler un vent nouveau. A voir dans les prochaines semaines. Attention, tout de même d&rsquo;avoir à ses côtés un joueur capable de relancer proprement, le premier choix <strong>Phil Jones</strong> (qui a un physique très fragile) ne correspondait pas du tout à ce profil.</p>
<p>Deux joueurs en difficulté dans ce domaine peuvent fragiliser un ensemble. <strong>Vladimir Petkovic </strong>souhaite t-il repartir en 3-5-2 ? Les prochaines rencontres apporteront une réponse plus précise sur cette question. Mais depuis le départ, l&rsquo;effectif a été construit pour jouer à quatre derrière.</p>
<p>La signature tardive d&rsquo;<strong><span class="css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0">Anel Ahmedhodzic</span></strong> renforce en tout cas l&rsquo;idée d&rsquo;une présence physique plus imposante en charnière centrale. Jeune (22 ans) mais titulaire indiscutable en Suède et international avec la Bosnie,<strong> il a participé à la Ligue des Champions et il est décrit comme un grand espoir.</strong> Encourageant !</p>
<p><strong>Danylo Ignatenko</strong> est un pari sur l&rsquo;avenir, il fait partie de la politique de trading de <strong>Gérard Lopez</strong>. Rien à dire pour le moment sur le joueur, sur la partie financière nous sommes sur un « nouveau » prêt avec une option d&rsquo;achat autour de<strong> 2,5 millions</strong>. En fonction du sentiment de la direction sur une possible plus value et des finances du club, <strong>Admar Lopes</strong> et <strong>Gérard Lopez </strong>décideront ou non de la lever.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>La question de l&rsquo;adaptation</strong></span></p>
<p>Une <strong>nouvelle charnière centrale, un nouveau milieu défensif,</strong> comme Saint-Etienne, Bordeaux a été actif pendant ce mercato hivernal pour se sauver mais comme pour les Verts, les nouveaux joueurs n&rsquo;auront aucun temps d&rsquo;adaptation, il faudra absolument emmagasiner le <strong>maximum de points</strong> possibles dans les 3 prochains mois pour éviter une fin de saison stressante. De plus, comment vont se comporter les joueurs prêtés (ils sont nombreux voir ci-dessous), seront-ils pleinement concentrés sur la survie du club si leur histoire <strong>bordelaise</strong> touche à sa fin ou qu&rsquo;ils sont dans l&rsquo;indécision sur leur futur ?</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Une équipe de prêtés ?</strong></span></p>
<p>Les finances Bordelaises sont toujours <strong>compliquées</strong> et nous voyons bien la difficulté pour notre club de faire des transactions (hors prêt). Tous ces prêts ont le mérite à terme de <strong>contrôler la masse salariale</strong>, d&rsquo;ailleurs de gros efforts ont été réalisés pendant ces 2 mercato sur ce point.</p>
<p>A la fin de la saison, il se posera tout de même la question de confirmer l&rsquo;achat de certains joueurs (si <strong>Bordeaux</strong> se maintient évidemment) ou repartir avec un nouveau groupe, avec la difficulté que cela comporte (créer à nouveau du lien, des automatismes&#8230;).</p>
<p>Pour bien comprendre, voici la liste des joueurs et le montant des options d&rsquo;achat afin de voir l&rsquo;importance de cette question. Plus de la moitié de ces joueurs sont des titulaires, les autres rentrent dans le principe de rotation.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="text-decoration: underline;"><strong>Toutes les options d&rsquo;achat</strong> (montant donné par les sites spécialisés) :</span></p>
<p>Ricardo Mangas &#8211; 2 millions (Gideon Mensah &#8211; 2 Millions)<br />
Timothée Pembélé &#8211; 8 millions<br />
Alberth Elis &#8211; 6 millions<br />
Javairo Dilrosun (en balance avec Rémi Oudin) &#8211; 7 millions<br />
Josuha Guilavogui &#8211; 600000 euros<br />
Danylo Ignatenko &#8211; 2,5 millions<br />
Anel Ahmedhodžić &#8211; 4 millions</p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">Montant :</span> entre 25 et 30 millions</strong></p>
<p>Si on regarde de plus près, <strong>Alberth Elis </strong>devrait rester à Bordeaux, <strong>Ricardo Mangas et Gideon Mensah </strong>pourraient également être conservés même si pour le moment ils n&rsquo;ont pas convaincu. Pour <strong>Josuha Guilavogui</strong>, pas de doute. <strong>Timothée Pembélé </strong>a été inconstant mais il a 19 ans et sur certaines rencontres, il a démontré un énorme potentiel, Bordeaux ferait peut-être une erreur en ne le conservant pas, mais c&rsquo;est cher&#8230; Pour <strong>Javairô Dilrosun</strong>, le montant semble trop élevé par rapport à son rendement. Pour l&rsquo;Ukrainien <strong>Danylo Ignatenko</strong> et <strong>Anel Ahmedhodžić</strong>, on imagine que ce sont des paris sur l&rsquo;avenir autrement la question de leur venue cet hiver, même en prêt, se poserait.</p>
<p>Les ventes d&rsquo;<strong>Aurélien Tchouaméni </strong>et<strong> Jules Koundé</strong> deviennent alors indispensables, comme celle de <strong>Hwang Ui-jo</strong> cet été (même s&rsquo;il faudra le remplacer) car pour le moment, <strong>Bordeaux</strong> ne possède pas vraiment son effectif et ne peut pas donc faire le trading souhaité. Sans ces éléments, le mercato bordelais de l&rsquo;été 2022 pourrait ressembler à celui de 2021, des coups en prêt et espérer l&rsquo;explosion d&rsquo;un ou deux joueurs minimum de son effectif. Tout recommencer encore pour une nouvelle année de transition.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>L&rsquo;équipe Post Mercato ?</strong></span></p>
<p><strong>En 4-4-2 :</strong></p>
<p><strong><img class="aligncenter wp-image-425775 size-large" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En4-4-2-1024x812.jpg" alt="" width="640" height="508" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En4-4-2-1024x812.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En4-4-2-300x238.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En4-4-2-768x609.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En4-4-2-356x282.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En4-4-2-470x373.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En4-4-2-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En4-4-2-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En4-4-2.jpg 1080w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" />       </strong></p>
<p><strong>En 3-5-2 :</strong></p>
<p><strong>  <img class="wp-image-425776 size-large aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En3-5-2-1024x804.jpg" alt="" width="640" height="503" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En3-5-2-1024x804.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En3-5-2-300x236.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En3-5-2-768x603.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En3-5-2-356x280.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En3-5-2-470x369.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En3-5-2-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En3-5-2-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/En3-5-2.jpg 1080w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #ff0000;">Bilan du mercato</span><br />
</strong></p>
<p><strong>Positif :</strong></p>
<p>&#8211; Baisse de la masse salariale<br />
&#8211; Départ de quelques indésirables<br />
&#8211; L&rsquo;arrivée de <strong>Josuha Guilavogui<br />
</strong>&#8211; Le pari <strong><span class="css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0">Anel Ahmedhodzic</span></strong></p>
<p><strong>Négatif :</strong></p>
<p>&#8211; Toujours plus de joueurs en prêt (manque de visibilité sur le futur)<br />
&#8211; Un nombre encore trop important de joueurs sous contrat</p>
<p><strong>A voir :</strong></p>
<p>&#8211; Le départ de certains cadres sur l&rsquo;ambiance générale du groupe et ses résultats<br />
&#8211; L&rsquo;apport de la nouvelle charnière centrale.</p>
<p>La politique du club sera jugée sur les résultats, <strong>Gérard Lopez </strong>a tenu sa promesse sur son souhait de régénérer ce groupe, on peut lui reconnaître. Sur le mercato d&rsquo;été, plusieurs choix d&rsquo;<strong>Admar Lopes </strong>ont déçu (<strong>Ricardo Mangas, Fransergio, Gideon Mensah, Stian Gregersen, M&rsquo;Baye Niang</strong>) même si on peut leur laisser « encore un peu » l&rsquo;excuse de l&rsquo;adaptation. <strong>Alberth Elis </strong>et à un degré moindre <strong>Timothée Pembélé </strong>et <strong>Junior Onana </strong>sont plutôt des bonnes trouvailles. Attention tout de même, il faudra sortir le chéquier pour avoir les deux premiers en fin de saison (12 millions d&rsquo;euros).</p>
<p>Dans ce mercato, Bordeaux a surtout souhaité remplacer des cadres (<strong>Laurent Koscielny et Otavio</strong>) par d&rsquo;autres cadres. Plus, comme toujours avec <strong>Gérard Lopez</strong>, la recherche d&rsquo;opportunités <strong>Danylo Ignatenko&#8230;</strong></p>
<p>De leur adaptation dépend l&rsquo;avenir de notre club. Ce mercato se termine, une nouvelle page s&rsquo;ouvre mais pour <strong>Vladimir Petkovic</strong>, toujours la même urgence pour lui et pour le club.</p>
<p>Un mercato réussi ? Un mercato prometteur mais nous pourrons répondre à cette question si Bordeaux sauve sa peau en ligue 1 et si nous avons l&rsquo;impression d&rsquo;avoir une équipe qui prend forme en nous laissant espérer un retour à une place plus conforme à notre standing.</p>
<p>Et pour vous, le mercato est-il réussi ?</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220202/425697-les-girondins-de-bordeaux-ont-ils-reussi-leurs-mercato-dhiver/">Les Girondins de Bordeaux ont-ils réussi leur mercato d&rsquo;hiver ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bilan du mercato hivernal Girondin</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220201/423343-bilan-du-mercato-hivernal-girondin/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Matt]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 09:47:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transferts]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=423343</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ce n&#8217;était une surprise pour personne, à la vue de la première partie de saison Girondine, famélique « comptablement » parlant, il était urgent d&#8217;opérer des modifications dans l&#8217;effectif Bordelais. Le moins que l&#8217;on puisse dire, c&#8217;est que le mercato hivernal a été mouvementé et pas forcement de la manière à laquelle nous aurions pu le penser...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220201/423343-bilan-du-mercato-hivernal-girondin/">Bilan du mercato hivernal Girondin</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ce n&rsquo;était une surprise pour personne, à la vue de la première partie de saison <strong>Girondine</strong>, famélique « comptablement » parlant, il était urgent d&rsquo;opérer des modifications dans l&rsquo;effectif <strong>Bordelais</strong>. Le moins que l&rsquo;on puisse dire, c&rsquo;est que le mercato hivernal a été <strong>mouvementé</strong> et pas forcement de la manière à laquelle nous aurions pu le penser au départ.</p>
<h4 style="text-align: center;">Un nouveau loft aux Girondins</h4>
<p>Nous nous attendions à des mouvements assez rapidement, notamment avec des arrivées et départs dans le secteur défensif (le mal Girondin version 2021). Il en fut tout autre (au départ), du moins pas comme à l&rsquo;accoutumé.</p>
<p>A la surprise générale, <strong>Clément Carpentier</strong> a allumé la mèche le 10 janvier en annonçant (dans un premier temps) <strong>2 joueurs mis à l&rsquo;écart</strong> de l&rsquo;effectif professionnel <strong>Girondin</strong>. Finalement, ils ne seront pas les seuls à <strong>&lsquo;payer&rsquo;</strong> les mauvais résultats du club pour la première moitié de l&rsquo;exercice 2021-2022.</p>
<p>Les 2 premiers noms sortis sont ceux de <strong>Paul Baysse et Medhi Zerkane</strong>. Au premier, il est reproché un épanchement un peu trop prononcé auprès de la presse, pour le second d&rsquo;avoir <strong>menti</strong> en prétextant <strong>être positif au covid-19</strong> lors des matchs de coupe de France. Période durant laquelle Bordeaux faisait face à énormément d&rsquo;absents (à cause du virus). Même si le joueur a depuis démenti avoir menti sur les tests positifs, le club ne l&rsquo;entend pas de cette oreille, il n&rsquo;en reste pas moins écarté à l&rsquo;heure actuelle et le club cherche, à minima, à le prêter. A date, même si le mercato n&rsquo;est pas fermé dans tous les pays, <strong>Mehdi a récemment émis le souhait de continuer et vouloir s&rsquo;imposer aux Girondins. </strong>Reste à savoir si les 2 joueurs vont être intégrés au groupe pro à la reprise, ou bien invités à aller s&rsquo;entrainer avec l&rsquo;équipe réserve.</p>
<p>Quelques jours plus tard, deux autres <strong>protagonistes</strong> vont être aussi concernés et seront invités à rejoindre leurs camarades en équipe réserve, s&rsquo;ils ne venaient pas à trouver une porte de sortie d&rsquo;ici-là. Le capitaine <strong>Laurent Koscielny</strong> s&rsquo;est vu signifier par le club qu&rsquo;il ne compterait plus sur lui à compter de ce jour, la faute à une implication et un leadership trop limités, selon eux, à la vue de ses émoluments actuels. Il est donc invité par la direction à quitter le club, évidemment le joueur ne l&rsquo;entendant pas de cette oreille décidera de ne faire aucun cadeau aux Girondins, il restera finalement au club, avec un joli<strong> pactole de 5M d&rsquo;euros à la clef</strong>, le solde de ce qu&rsquo;il lui reste (6 mois de contrat + 2 années en option) étalé dans le temps. Cependant même s&rsquo;il ne devrait plus jouer, il devrait toutefois avoir un rôle au sein du club dorénavant. Le joueur n&rsquo;aura fait aucune concession, une « fin » un peu en eau de boudin quand on connait <strong>les difficultés financières des Girondins. </strong></p>
<p><img class="alignnone wp-image-420806 size-medium" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat-300x200.jpg" alt="" width="300" height="200" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat-300x200.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat-768x512.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat-128x85.jpg 128w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat-32x21.jpg 32w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat-356x237.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat-470x313.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat-70x47.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat-100x67.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-21-47-54-769_resultat.jpg 975w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><img class="alignnone wp-image-420766 size-medium" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat-300x200.jpg" alt="" width="300" height="200" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat-300x200.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat-768x512.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat-128x85.jpg 128w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat-32x21.jpg 32w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat-356x237.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat-470x313.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat-70x47.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat-100x67.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2021/12/bandicam-2021-12-22-20-59-48-388_resultat.jpg 979w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p>Enfin, le dernier joueur concerné est le milieu de terrain Brésilien, <strong>Otavio</strong>, il est également « sanctionné », non pas pour ses performances, mais parce qu&rsquo;il a négocié dans le dos du club une signature dans un club Brésilien (<strong>Mineiro</strong>) pour l&rsquo;été prochain. Ce qui a pour conséquence <strong>0 indemnité en retour pour le club Girondin</strong>. Une pilule difficile à avaler pour le club et les supporters tant on connait les difficultés Girondines sur le plan comptable. Le club l&rsquo;a écarté du groupe professionnel, il ne jouera plus aux <strong>Girondins de Bordeaux</strong> jusqu&rsquo;à son retour au Brésil. En toute fin de mercato, le Brésilien qui a tout de même un fort attachement au club, poussera auprès de son nouveau club de le récupérer <strong>en prêt pour les 6 prochains mois et ainsi faire économiser à Bordeaux un salaire conséquent.</strong></p>
<p>En somme, un <strong>dégraissage</strong> s&rsquo;est amorcé et le club en a besoin, il est nécessaire de réduire le déficit structurel du club et il faut pour cela passer par l&rsquo;épuration des contrats insensés qui avaient été négociés à l&rsquo;époque (<strong>Koscielny, Mexer</strong>, <strong>etc&#8230;</strong>). Pour ce dernier, il est également souhaité qu&rsquo;il puisse <strong>trouver une porte de sortie rapidement</strong>. Le mercato est fermé en France, mais reste toujours ouvert dans certains pays, notamment en Turquie ou l&rsquo;intérêt de plusieurs club pour Edson subsistent toujours. Il est donc encore tout à fait probable de le voir partir d&rsquo;ici quelques jours, d&rsquo;autant plus qu&rsquo;il y a de fortes chances que son temps de jeu s&rsquo;amenuise avec l&rsquo;arrivée des 2 défenseurs centraux.</p>
<h4 style="text-align: center;">Priorité à la défense&#8230; et au milieu</h4>
<p>A l&rsquo;inverse des saisons passées, le mal Girondin ne se trouve plus en attaque, mais bien au niveau de sa <strong>défense</strong>. Le club est à ce jour celui qui a encaissé le plus de buts dans les 5 championnats majeurs depuis le début de la saison. Il y a péril en la demeure, les Bordelais flirtent avec la zone rouge !</p>
<p>Beaucoup de noms, de pistes sont sorties dans la presse, le jeu habituel des rumeurs, d&rsquo;un côté poussées par les agents de joueurs, de l&rsquo;autre pour brouiller les pistes et travailler sur les vrais dossiers.</p>
<h5 style="text-align: center;">La défense, la clef ?</h5>
<p>Dans ce registre plusieurs noms ont circulé et sont revenus avec insistance pour certains. Ce fut le cas du défenseur <strong>Marseillais Alvaro</strong>, un temps annoncé très proche du club, il a finalement décidé de ne <strong>pas nous rejoindre</strong>. Il y eut également eu le nom du défenseur <strong>Barcelonais, Oscar Mingueza</strong>, de l&rsquo;Uruguayen <strong>Martin Caceres</strong>, etc&#8230;</p>
<p>Finalement, c&rsquo;est une figure connue de la Ligue 1 qui posera ses valises en <strong>Gironde</strong>. Fraichement débarqué par le club <strong>Lyonnais</strong>, le désormais ex-défenseur de l&rsquo;OL, <strong>Marcelo</strong>, signera quelques jours plus tard aux <strong>Girondins de Bordeaux pour une durée de 6 mois</strong>, avec <strong>une année en option</strong> en cas de maintien du club dans l&rsquo;élite.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-425344 size-large" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-28-17-16-18-015-1024x682.jpg" alt="" width="640" height="426" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-28-17-16-18-015-1024x682.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-28-17-16-18-015-300x200.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-28-17-16-18-015-768x512.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-28-17-16-18-015-356x237.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-28-17-16-18-015-470x313.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-28-17-16-18-015-70x47.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-28-17-16-18-015-100x67.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-28-17-16-18-015.jpg 1052w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></p>
<p>Grand défenseur véloce, <strong>l&rsquo;Auriverde</strong> possède ce statut de leader et d&rsquo;aboyeur sur le terrain que les Bordelais recherchent, avec notamment un point non négligeable, l&rsquo;avantage d&rsquo;être<strong> libre de tout contrat</strong>, ce qui fut une excellente opportunité pour les finances <strong>Girondines</strong>.</p>
<p>Quelques heures après l&rsquo;annonce de l&rsquo;arrivée du <strong>Brésilien</strong>, une autre rumeur persistante arrivée d&rsquo;outre manche va venir faire frémir les supporters <strong>Bordelais</strong>. En effet, le défenseur international Anglais, Phil Jones, était annoncé sur les bords de la Garonne pour <strong>un prêt de 6 mois sans OA</strong>. Finalement, même si les clubs étaient tombés d&rsquo;accord, le joueur a repoussé l&rsquo;offre, arguant de la crainte de ne pas jouer assez chez nous&#8230;</p>
<p class="LC20lb MBeuO DKV0Md"><img class="alignnone size-full wp-image-425883" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/bandicam-2022-02-01-00-20-45-423.jpg" alt="" width="1008" height="672" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/bandicam-2022-02-01-00-20-45-423.jpg 1008w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/bandicam-2022-02-01-00-20-45-423-300x200.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/bandicam-2022-02-01-00-20-45-423-768x512.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/bandicam-2022-02-01-00-20-45-423-356x237.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/bandicam-2022-02-01-00-20-45-423-470x313.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/bandicam-2022-02-01-00-20-45-423-70x47.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/02/bandicam-2022-02-01-00-20-45-423-100x67.jpg 100w" sizes="(max-width: 1008px) 100vw, 1008px" /></p>
<p class="LC20lb MBeuO DKV0Md">Qu&rsquo;à cela ne tienne, les dirigeants avaient prévu le coup et on lancé leur dévolu sur un grand espoir du football Européen, <strong>Anel Ahmedhodzic. </strong>En effet, le défenseur international Bosnien de 22 ans arrive en prêt pour <strong>6 mois assorti d&rsquo;une option d&rsquo;achat de 4M d&rsquo;euros</strong>, quasi automatique à la faveur d&rsquo;un certain nombre de matchs joués. Une très bonne opération opérée par le club à en croire les observateurs, le joueur était notamment suivi par les plus grandes formations Européennes. Un joli pari sur l&rsquo;avenir.</p>
<h4 style="text-align: center;">Densifier le milieu et parier sur l&rsquo;avenir</h4>
<p>Outre la défense centrale, le milieu de terrain a souvent pêché aux <strong>Girondins</strong> en ce début de saison. La faute n&rsquo;incombe pas exclusivement à la défense, c&rsquo;est pourquoi le club s&rsquo;est attelé à <strong>corriger le tir également</strong> dans ce secteur de jeu.</p>
<p>Plusieurs noms ont circulé dans ce secteur de jeu, dont plusieurs assez farfelus, souhaitant cacher certainement le dossier le plus chaud pour le club et le plus longtemps possible afin de ne pas faire capoter la transaction. Une bonne idée, puisque lorsque la rumeur de l&rsquo;arrivée de <strong>Joshua Guilavogui</strong> a été évoquée, le club Turc de <strong>Galatassaray</strong> est passé à l&rsquo;offensive pour recruter le milieu de <strong>Wolfsburg </strong>pour coiffer au poteau le club au Scapulaire. Si tant est que l&rsquo;optimisme de départ avait laissé place à une certaine fatalité sur son arrivée, à peine quelques heures plus tard. C&rsquo;était sans compter sur une opération séduction lancée par les supporters pour lui montrer que les Bordelais attendaient impatiemment et ardemment sa venue.</p>
<p>Sentant le dossier un peu plus fébrile, <strong>Admar Lopes</strong> s&rsquo;est alors déplacé personnellement, a raison, pour convaincre le désormais <strong>néo-Bordelais de rejoindre la Ligue 1</strong>. A sa présentation, il a également glissé un mot aux supporters, appréciant tout particulièrement le clin d&rsquo;oeil du fameux hashtag le concernant.</p>
<p><img class="aligncenter wp-image-425607 size-full" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-19-33-44-252.jpg" alt="" width="838" height="559" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-19-33-44-252.jpg 838w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-19-33-44-252-300x200.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-19-33-44-252-768x512.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-19-33-44-252-356x237.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-19-33-44-252-470x314.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-19-33-44-252-70x47.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-19-33-44-252-100x67.jpg 100w" sizes="(max-width: 838px) 100vw, 838px" /></p>
<p>L&rsquo;ancien Stéphanois rejoint donc les Girondins de Bordeaux pour <strong>un prêt de 6 mois avec option d&rsquo;achat obligatoire (600k),</strong> si les Bordelais se maintiennent et si un certain nombre de matchs sont joués.</p>
<p>L&rsquo;ex international Français ne vient pas seul, puisque les Girondins ont également enregistré l&rsquo;arrivée d&rsquo;un autre renfort dans ce secteur de jeu, en la personne de <strong>Danylo Ignatenko. </strong>Ce joueur Ukrainien de 24 ans très athlétique, il mesure 1m90, permettra de donner une <strong>dimension un peu plus physique au milieu de terrain</strong>. C&rsquo;est un pari sur l&rsquo;avenir, dans la droite lignée de la stratégie amorcée par la nouvelle direction.</p>
<p><span style="color: #339966;"><strong><img class="size-full wp-image-425548 aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-13-06-39-339.jpg" alt="" width="646" height="431" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-13-06-39-339.jpg 646w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-13-06-39-339-300x200.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-13-06-39-339-356x238.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-13-06-39-339-470x314.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-13-06-39-339-70x47.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/bandicam-2022-01-30-13-06-39-339-100x67.jpg 100w" sizes="(max-width: 646px) 100vw, 646px" /></strong></span></p>
<p>Enfin, même si ce n&rsquo;est pas officiel, il semblerait que les <strong>Girondins</strong> aient aussi préparé l&rsquo;avenir du côté des gardiens. L&rsquo;incertitude plane toujours autour d&rsquo;une prolongation ou non de <strong>Benoit Costil </strong>(un des plus gros salaires de l&rsquo;effectif actuellement et l&rsquo;on connait le souhait de réduire les dépenses), le board <strong>Bordelais</strong> aurait donc flairé une bonne affaire et obtiendrait selon plusieurs sources le renfort du portier Polonais <strong>Rafal Straczek, </strong>à compter de l&rsquo;été prochain.</p>
<p><span style="color: #339966;"><strong>Arrivées:</strong></span></p>
<table style="border-collapse: collapse; width: 100%;">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Joueur</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Club</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Durée</strong></td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Marcelo</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">Libre &#8211; Prêt</td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"> 6 mois + 1 an en option</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Guilavogui</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">Wolfsburg &#8211; Prêt</td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"> 6 mois + OA</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Ignatenko</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">Shaktar &#8211; Prêt</td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">6 mois + OA</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Straczek</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">Stal Mielec &#8211; Libre</td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">Inconnue (arrive dans 6 mois)</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h4></h4>
<h4 style="text-align: center;">Épurage de l&rsquo;effectif</h4>
<p>Ce n&rsquo;est pas un secret, Bordeaux a un effectif professionnel pléthorique avec notamment <strong>des (trop) gros contrats qui pèsent énormément sur les finances</strong> et qui sont un poids non négligeable pour le futur du club.</p>
<p>Le club a donc opéré l&rsquo;action de se <strong>séparer des gros contrats historiques, notamment ceux négociés avec GACP</strong>, qui se sont bien engraissés sur le dos des Girondins.</p>
<p>Le club a donc vu officiellement partir <strong>Laurent Koscielny (300k par mois), Otavio (150k par mois), Samuel Kalu (80k par mois), Josh Maja (60k par mois)</strong>. Une économie mensuelle substantielle compte tenu de l&rsquo;engagement de la masse salariale décrétée par la DNCG, pour le club cet été. Economie à temporiser car de nouveaux éléments sont arrivés dans l&rsquo;effectif Girondin, mais a des salaires bien moins importants que pour leurs prédécesseurs. A ajouter également que les Girondins de Bordeaux ont payés les salaires restants de <strong>Laurent Koscielny</strong>, mais non chargés, ce qui représente tout de même un gain d&rsquo;argent non négligeable.</p>
<p>Il n&rsquo;en reste pas moins encore quelques gros contrats, notamment <strong>Edson Mexer</strong>, pour lequel les <strong>Girondins</strong> ont le souhait d&rsquo;un départ dans les plus brefs délais. Il émargerait à plus de <strong>100k par mois. </strong>A l&rsquo;heure actuelle il fait toujours parti de l&rsquo;effectif Girondin.</p>
<p><strong>Samuel Kalu</strong>, après un peu plus de 3 saisons passées à Bordeaux, s&rsquo;envole outre manche pour environ <strong>4M d&rsquo;euros. </strong>Même s&rsquo;il a coûté le double au club, cela n&rsquo;en reste pas moins une plutôt « bonne » opération compte tenu de son faible temps de jeu et ses nombreuses blessures contractées pendant son passage au club. Il signe dans le club <strong>Anglais de Watford jusqu&rsquo;en 2025</strong>.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-425088" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image.jpg" alt="" width="1174" height="659" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image.jpg 1174w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image-300x168.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image-1024x575.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image-768x431.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image-500x280.jpg 500w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image-356x200.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image-470x264.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image-70x39.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/220118-Samuel-Kalu-signing-0405-featured_image-100x56.jpg 100w" sizes="(max-width: 1174px) 100vw, 1174px" /></p>
<p>Quant à <strong>Josh Maja</strong>, après son départ avorté cet été, suite à des problèmes dorsaux, ce mercato fut le bon puisqu&rsquo;il retourne en <strong>Angleterre dans le club de Championship (D2 Anglaise) de Stoke City</strong>, il part en prêt chez les Potters pour <strong>6 mois assorti d&rsquo;une option d&rsquo;achat évaluée à 3,5M d&rsquo;euros.</strong></p>
<p>Enfin le jeune <strong>Malcom Bokele a été prêté au club de Villefranche</strong>, en national, afin de gagner un peu de temps de jeu et revenir ensuite aux <strong>Girondins</strong> avec un peu plus d&rsquo;expérience.</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>Départs:</strong></span></p>
<table style="border-collapse: collapse;">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Joueur</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Club</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Durée</strong></td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Kalu</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">Watford &#8211; Transfert (4M)</td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"> 3 ans et demi</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Koscielny</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">Libre &#8211; Rupture</td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">&#8211;</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Otavio</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">Mineiro &#8211; Prêt</td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">6 mois + signature cet été</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;"><strong>Maja</strong></td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">Stoke City &#8211; Prêt</td>
<td style="width: 33.3333%; text-align: center;">6 mois + OA</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3></h3>
<h3 style="text-align: center;">Bilan global</h3>
<p>Le bilan général de ce mercato sonne plutôt comme <strong>positif</strong>, quand on analyse les différentes réactions glanées ici et là sur les réseaux sociaux. Les <strong>Girondins</strong> avaient analysé les faiblesses de l&rsquo;effectif sur la première partie de saison et le moins que l&rsquo;on puisse dire c&rsquo;est que les dirigeants ont oeuvré pour changer la donne.</p>
<p>Mélangeant expérience et jeunesse, ils ont su prendre dans chaque secteur de jeu nécessaire, un joueur expérimenté et un joueur en devenir. Ils ont également su compenser les joueurs partants en n&rsquo;appauvrissant pas l&rsquo;effectif, tout en réalisant <strong>quelques économies non négligeable</strong> dans l&rsquo;optique d&rsquo;un maintien et de l&rsquo;assainissement de nos dépenses.</p>
<p>Le board Girondin a une nouvelle fois su gérer les restrictions imposées par la DNCG, afin de faire venir des joueurs (pour la plupart en prêt avec OA) et ainsi renforcer l&rsquo;équipe première.</p>
<p>Gageons que les nouvelles recrues s&rsquo;intègreront le plus rapidement possible et que la mayonnaise prendra avec le reste de l&rsquo;effectif afin d&rsquo;aller chercher l&rsquo;objectif principal de tous, le maintien (à minima).</p>
<p style="text-align: right;"><strong>Allez Bordeaux ! </strong></p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220201/423343-bilan-du-mercato-hivernal-girondin/">Bilan du mercato hivernal Girondin</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>[J22] Dans la tête de&#8230; Vladimir Petkovic avant Strasbourg</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220122/424423-j22-dans-la-tete-de-vladimir-petkovic-avant-strasbourg/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Guillaume C.]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Jan 2022 21:59:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Avant-match]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=424423</guid>

					<description><![CDATA[<p>Clap de fin pour Petkovic ? Ce match pourrait être le dernier pour le suisse mais même en cas de victoire, le coach bordelais resterait en sursis car les 50 buts encaissés et les trop nombreuses raclées (4-0 à Nice, 3-0 à Monaco, 5-2 à Strasbourg, 6-0 à Rennes) ont marqué les esprits. Le « jour...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220122/424423-j22-dans-la-tete-de-vladimir-petkovic-avant-strasbourg/">[J22] Dans la tête de&#8230; Vladimir Petkovic avant Strasbourg</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #ff0000;">Clap de fin pour Petkovic ?</span><br />
</strong></p>
<p>Ce match pourrait être le dernier pour le suisse mais même en cas de victoire, le coach bordelais resterait en sursis car les 50 buts encaissés et les trop nombreuses raclées (4-0 à Nice, 3-0 à Monaco, 5-2 à Strasbourg, 6-0 à Rennes) ont marqué les esprits. Le « jour sans » ne sera plus acceptable comme le manque de combativité qui posera sans cesse la question d&rsquo;une équipe qui abandonne son entraineur. Encore des mots en conférence de presse de <strong>Vladimir Petkovic</strong> : <em>« Cette semaine, j&rsquo;ai vu un autre état d&rsquo;esprit, une autre énergie »</em>, des paroles qui demanderont une confirmation. Nous n&rsquo;avons plus le choix, le 14ème est désormais à 7 points et le championnat, la  lutte entre le 19ème et le 15ème (à 3 points) commence ce week-end avec à la fin de l&rsquo;année 3 gagnants et deux perdants, la marge de manœuvre se rétrécit.</p>
<p><strong>Vladimir Petkovic</strong> peut-il remettre la même équipe ?</p>
<p>Après le naufrage en terre rennaise, On pouvait imaginer un retour des expérimentés <strong>Otavio</strong> et <strong>Laurent Koscielny</strong>, pourtant ils ne seront pas dans le groupe. Remettre le même 11 serait une preuve de « faiblesse » et un « aveu d&rsquo;impuissance » par rapport aux événements de la semaine dernière mais également par rapport à notre début de saison.<br />
Derrière, <strong>Gaëtan Poussin</strong> va enfin pouvoir se montrer et si ce match se terminait enfin avec un Clean Sheet (on peut rêver). A gauche, <strong>Ricardo Mangas</strong> est quasiment impliqué par un but encaissé par match mais l&rsquo;entraineur lui garde sa confiance et l&rsquo;absence de <strong>Gideon Mensah</strong> confirme sa présence sur le terrain.<br />
En défense centrale, on aimerait revoir <strong>Abdel Médioub</strong> mais <strong>Edson Mexer</strong> semble conserver la confiance du coach. Le match de la semaine dernière peut-il changer la donne ?<br />
A droite, il ne serait pas surprenant de revoir <strong>Enock Kwateng</strong> car <strong>Timothée Pembélé</strong> est souvent le premier fusible des mauvais résultats. A moins que le 3-5-2 réapparaisse&#8230; On peut quand même être surpris car le match face à Lille (avant le coup de pompe de la 75ème minute) avait jeté les bases d&rsquo;une défense plus solide et pourtant un mois plus tard, les 3/4 de cette défense (Exit <strong>Laurent Koscielny</strong>, <strong>Abdel Médioub</strong> et <strong>Timothée Pembélé</strong> ?) ne devraient pas être présents sur le terrain. La constance dans les idées permettent parfois la constance dans les résultats, non ?</p>
<p>Au milieu du terrain, l&rsquo;absence de <strong>Jean Onana</strong> et d&rsquo;<strong>Otavio</strong> réduisent les possibilités. <strong>Fransérgio</strong>, pourtant catastrophique depuis son arrivée, est toujours dans le groupe et il devrait être présent sur le terrain pour remplacer <strong>Issouf Sissokho</strong> (suspendu). L&rsquo;absence de ce dernier aurait dû favoriser le retour du brésilien <strong>Otavio</strong> mais il semble que les intérêts extra-sportifs prennent le pas actuellement sur le terrain.</p>
<p><strong>Yacine Adli</strong>, en capitaine, devra être le guide au milieu de terrain et le garant de la fluidité du jeu girondin. Devant, l&rsquo;expérience de <strong>M&rsquo;Baye Niang</strong> en avant-centre et le positionnement à droite de <strong>Hwang Ui-Jo</strong> n&rsquo;ont malheureusement rien donné. Bordeaux ne marque plus depuis 3 rencontres. Le choix <strong>Rémi Oudin</strong> pose également question. Combattif, il n&rsquo;a malheureusement apporté aucun poids offensivement, <strong>Javairô Dilrosun</strong> par sa percussion propose une palette plus large et une étincelle dont nous avons grandement besoin pour emballer la rencontre.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">En 4-4-2 :</span></p>
<p><img class="aligncenter wp-image-424421 size-large" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/442-1024x818.jpg" alt="" width="640" height="511" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/442-1024x818.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/442-300x240.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/442-768x614.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/442-356x285.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/442-470x376.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/442-70x56.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/442-100x80.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/442.jpg 1056w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></p>
<p><span style="text-decoration: underline;">En 3-5-2 :</span></p>
<p><img class="wp-image-424420 size-large aligncenter" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/352-1024x809.jpg" alt="" width="640" height="506" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/352-1024x809.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/352-300x237.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/352-768x607.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/352-356x281.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/352-470x371.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/352-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/352-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/352.jpg 1068w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220122/424423-j22-dans-la-tete-de-vladimir-petkovic-avant-strasbourg/">[J22] Dans la tête de&#8230; Vladimir Petkovic avant Strasbourg</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>InterviewG4E. Marc Vernet : « Le médical est le bouc émissaire »</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220119/423969-interviewg4e-marc-vernet-le-medical-est-le-bouc-emissaire/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Romain]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 06:59:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interview]]></category>
		<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=423969</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’histoire d’un club ne se résume pas uniquement aux joueurs, aux entraineurs, ni aux Présidents. Il y a aussi tous ceux qui sont dans l’ombre, mais qui sont tout autant à son service. Marc Vernet, 30 ans de bons et loyaux services en tant que kinésithérapeute, à l’écoute des maux du corps et du quotidien,...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220119/423969-interviewg4e-marc-vernet-le-medical-est-le-bouc-emissaire/">InterviewG4E. Marc Vernet : « Le médical est le bouc émissaire »</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>L’histoire d’un club ne se résume pas uniquement aux joueurs, aux entraineurs, ni aux Présidents. Il y a aussi tous ceux qui sont dans l’ombre, mais qui sont tout autant à son service. <strong>Marc Vernet</strong>, 30 ans de bons et loyaux services en tant que kinésithérapeute, à l’écoute des maux du corps et du quotidien, fait incontestablement partie deux ceux-là. Il y a quelques mois déjà, et en clôture d’une belle carrière, il décida de transformer les mots qu’il avait couchés ici et là pendant sa période bordelaise, en un bouquin accessible à tous, de 75 pages, préfacé par <strong>Marc Planus</strong> (<a href="https://livre.fnac.com/a15006462/Marc-Vernet-Il-etait-une-fois-dans-un-monde-foot">livre que vous pouvez vos procurer ICI et également sur plusieurs biais que vous retrouverez en bas de page</a>). Plusieurs thèmes de cet ouvrage seront évoqués dans cette interview, mais nous sommes bien loin du compte. Nous vous conseillons réellement de vous le procurer.</p>
<p>Comme il faisait partie du cercle médical, nous avons alors questionné Marc sur <a href="https://girondins4ever.com/breves/20220117/423867-thierry-delmeule-medecin-ecarte-du-groupe-professonnel/">la mise à l’écart de <strong>Thierry Delmeule</strong></a>, médecin au FCGB depuis 2005, afin que de comprendre les responsabilités de chacun, qui ne sont pas forcément imputables à celui que l’on croit. D’ailleurs, difficile pour un médecin de se justifier d’éventuelles accusations ou reproches, le secret médical faisant foi.</p>
<p>Interview.</p>
<p><strong><img class="alignnone size-full wp-image-362926" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL.jpg" alt="" width="1326" height="884" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL.jpg 1326w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL-300x200.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL-1024x683.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL-768x512.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL-128x85.jpg 128w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL-32x21.jpg 32w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL-356x237.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL-470x313.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL-70x47.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2020/09/81T4aaPtegL-100x67.jpg 100w" sizes="(max-width: 1326px) 100vw, 1326px" /></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>« Est-ce que ce livre, on peut dire que c’est le récit d’une vie incroyable, avec plein de rencontres, de lieux qu’on n’aurait peut-être pas vus dans une vie ‘traditionnelle’, mais que c’est aussi une vie au service d’un club ?</strong></p>
<p>Oui, déjà, c’est au service d’un club parce que j’étais payé par le club, ce qui est évident. Et en plus, il n’y a pas beaucoup de gens qui peuvent vivre ça comme moi, 25 ans avec les professionnels. J’ai fini ma carrière parce que j’avais deux épaules qui étaient très abimées. J’ai ensuite été avec les jeunes, mais ces 25 ans avec les professionnels ont été bien remplis avec plein de déplacements, de matches, de voyages, de rencontres. Des bonnes et des moins bonnes, mais surtout des bonnes. A la base, je n’étais pas passionné de foot, je venais de l’athlétisme. J’étais là pour soigner les joueurs, et non pas forcément pour être supporter. Bien sûr, je préférais que les matches se passent bien, parce que la semaine suivante se passait bien aussi. J’avais des bons rapports avec les joueurs, et des conversations qui n’étaient pas forcément sur le football. C’était enrichissant. Et j’ai évidemment rencontré des gens aussi bien dans le club qu’en dehors, grâce au foot.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Un club qu’on pouvait qualifier à l’époque de familial ?</strong></p>
<p>Tout à fait, il était familial, ce qui manque aujourd’hui, je pense. C’était le point le plus positif, que c’était un club familial. A l’origine, c’était Claude Bez qui avait créé ce club familial, même si on l’oublie un peu trop souvent d’ailleurs. Mais moi, je n’oublie pas, parce que c’est lui qui m’a engagé. C’était quelqu’un de bien. Je ne me mêle pas de ce qui s’est passé administrativement ou politiquement, parce que je ne sais pas, et que ça ne m’intéresse pas. Mais je sais ce qui se passait à l’intérieur du club, et je sais que cet homme était très près de tous les gens qui bossaient aux Girondins, et qu’il avait une considération pour tout le monde. Rien que ça, c’est irremplaçable. Il y a aussi un second personnage qui mérite le respect, c’est Jean-Didier Lange, <a href="https://girondins4ever.com/breves/20211117/415907-jean-didier-lange-est-decede-cette-nuit/">qui hélas est disparu il y a très peu de temps</a>. Après la descente en seconde division, il a remonté le club. C’est lui qui a tout fait pour que le club vive. C’est passé un peu inaperçu à un moment donné.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Jean-Didier Lange qui était aussi impliqué dans le dernier rachat du club, et qui voyait plus initialement les Girondins repartir sur des bases saines en Ligue 2.</strong></p>
<p>Si on avait voulu que le club redevienne vraiment Bordeaux, avec des gens du cru, des gens de la région, des financiers de la région… Je pense que ça aurait été mieux, mais c’est mon avis tout à fait personnel. Jean-Didier Lange a quand même réussi à remonter le club quand on était redescendus en deuxième division. En fait, quand vous avez une descente, les salaires sont réduits d’un tiers, pour tout le monde, parce que le train de vie n’est plus le même. Le jour où on est remonté, le jour même, il a tout remis comme avant. C’était étonnant. C’était un homme qui était droit, qui ne se mettait jamais en avant. On ne le voyait pratiquement pas. Même les médias, ils le citaient, mais… Pourtant, c’était lui qui avait tout fait, même la venue d’Alain Afflelou. C’était sa volonté de ne pas se mettre en avant mais par contre, je peux vous dire qu’en interne, il était très agréable à côtoyer.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Dans votre livre, vous parlez de tous les entraineurs que vous avez côtoyés et rares sont ceux pour qui le nom est cité : Rolland Courbis, Eric Guérit, et Ricardo. Comment vous est venue cette idée de citer uniquement les entraineurs que vous avez réellement appréciés, et de ne pas nommer ceux avec qui ça n’a pas forcément accroché ?</strong></p>
<p>C’était plus un jeu. Ceux que j’avais vraiment beaucoup appréciés, je les ai cités, mais dans ceux que je n’ai pas cités, il y en a que j’ai appréciés aussi. Bon, il y en a d’autres que j’ai moins appréciés parce qu’ils n’avaient pas forcément ce que j’aimais chez un entraineur. Mais j’étais au médical, donc à la rigueur, ce n’était pas mon rôle essentiel. Cependant, il faut vivre avec eux tous les jours, à tous les matches, à tous les stages, etc. Il y en a un que je n’ai pas cité, et que pourtant j’aimais beaucoup, c’était Francis Gillot. Les supporters ne l’aimaient pas trop et pourtant, humainement parlant, c’était quelqu’un de très bien, comme l’était Ricardo. Les deux étaient très intelligents. J’étais très à l’aise avec lui, et en plus il était marrant, ce que les gens ne connaissaient pas de lui (rires). Il avait toujours un trait d’humour. Après, les gens aiment ou n’aiment pas, mais moi je l’aimais bien.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Maintenant que le club ne va pas forcément bien, on essaye de trouver, rétrospectivement, à partir de quand ça a un peu déconné… En 2010, vous considériez que Laurent Blanc, lors de ses 6 derniers mois, était « déjà parti ». Et il a été remplacé par un autre « monsieur je sais tout » avec un « égo surdimensionné » (Jean Tigana, ndlr). Est-ce qu’on peut dire que ces deux entraineurs ont fait basculer un club au sommet de d’Europe, vers un club qui est allé de mal en pis ?</strong></p>
<p>Ca n’a pas arrangé au niveau des résultats, mais je ne crois pas que ce soit eux qui aient fait quand même basculer le club, parce qu’il restait tout de même pas mal de bons joueurs, il y avait de quoi faire une équipe. Après, oui, c’est vrai, ça a mal évolué, mais du temps de Francis Gillot on a gagné la Coupe de France (en 2013, ndlr). Donc il y avait quand même des possibilités… Et l’année d’après, on a été en Coupe d’Europe, et on n’a pas été nuls… Enfin, je dis ‘on’…</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Si vous avez raison de vous concerner dans ce trophée, vous étiez dans l’équipe… Ce qui n’était d’ailleurs pas le cas pour le dernier match de la saison à Caen en 2009, où les Girondins furent sacrés Champions de France…</strong></p>
<p>C’était une connerie de l’entraineur, oui. Mais maintenant, franchement, c’est passé. Sur le moment, ça m’a un peu gêné, pour ne pas dire plus. Mais c’était tellement petit que quelque part, ce n’était pas moi qui étais le con de l’histoire, si on peut dire ça (sourire).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Il n’y avait plus de places dans l’avion ?</strong></p>
<p>(rires) Non, il y avait de la place dans l’avion, puisqu’il y avait des gens qui ne devaient pas y aller, et qui y sont finalement allés… En fait, il y avait un turnover entre les kinés. Il y avait deux kinés qui faisaient le match, et il y en a un qui restait au Haillan pour s’occuper des blessés. Mais là, c’était le dernier match, donc en quelque sorte il n’y avait plus de blessés, ou du moins ils partaient en vacances après… Donc il n’y avait pas d’intérêt d’avoir un kiné qui reste à Bordeaux. Voilà… C’était une décision du coach du moment. Ce n’était pas très grave…</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Vous citez également beaucoup de joueurs que vous avez côtoyés tout au long de votre passage au club. En parfois deux, trois mots… Et puis, pour certains, c’est un peu plus long, comme pour Didier Tholot. Est-ce qu’il ferait un bon entraineur aux Girondins de Bordeaux ?</strong></p>
<p>Déjà, c’est un bon mec (rires). Je pense que c’est un bon entraineur parce qu’il a quand même roulé sa bosse un peu partout. Après, savoir si ce serait un bon entraineur pour les Girondins de Bordeaux, au moins, lui, il aime le club. Et puis il le connait bien… Enfin, il connaissait bien le club. Maintenant, je ne sais pas s’il le reconnaitrait. C’est une question très difficile. C’est vrai que je l’aime bien, donc pourquoi pas. Mais il y en a d’autres aussi. Je pense à Marc Wilmots, Matthieu Chalmé, Jaroslav Plasil. Jaro, il peut être entraineur adjoint avec Matthieu même si je ne sais pas si ce serait un cadeau à leur faire (rires). Il y a aussi un mec extraordinaire que j’ai beaucoup cité dans le livre, qui a tous les diplômes, c’est Jean-Philippe Durand. C’est le haut du panier. C’est quelqu’un de super bien, pas du tout prétentieux, qui a eu une carrière impressionnante. Il a eu tous les diplômes parce qu’universitairement parlant, il était déjà diplômé.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Serge Dubeau, qui a été évincé il y a quelques années, a également été évoqué dans votre livre.</strong></p>
<p>Au début, ça a toujours été bien, il y a eu un petit problème à un moment, mais c’était dans le fonctionnement, rien de grave. Ca arrive partout, dans une société, dans un service. Et depuis, on se voit, on se parle souvent, et il n’y a plus aucun problème. D’abord, c’est un bon médecin, c’est un homme très sympa. Le problème c’est que c’est très difficile d’être médecin d’une équipe professionnelle. Bon, kiné, ce n’est pas plus facile, mais les médecins ont la totale responsabilité. Là, vous avez les entraineurs, les dirigeants, ce qui se passe à l’extérieur : ‘lui, il est blessé, ça fait longtemps, ce n’est pas possible, il y a un problème’. Ca, ce sont les médias ou les supporters. Vous avez une grosse pression, les médecins ont une grosse pression. J’ai connu ça aussi en Equipe de France d’Athlétisme, c’était un peu pareil.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Tout est recentré sur une personne.</strong></p>
<p>Oui. Souvent, le médical sert un peu de bouc-émissaire. Pourquoi ?!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Depuis le début de la saison, le corps médical actuel est visé de temps à autres, même s’il faut quand même rappeler que la préparation n’a pas été idyllique, avec beaucoup d’incertitudes qui rejaillissent sur les joueurs. Mais ces derniers mois, pour ne pas dire années, on a déploré beaucoup de blessures, non ?</strong></p>
<p>Il n’y a pas eu tant de blessures que ça. C’est le problème, on a tendance de montrer à un instant T, les joueurs blessés. Mais en fait, il n’y en a pas eu autant que ça. Seulement, ça a dû intéresser des joueurs qui devaient absolument jouer, et à partir de là, tous les commentaires sont possibles. C’est pour ça que je dis que le médical est le bouc émissaire. On va dire ‘lui, il est mal soigné’. Mais si quelqu’un l’a fait reprendre alors que le médecin avait dit qu’il ne fallait pas qu’il reprenne, ou qu’il fasse de la réathlétisation avant… Il faut être sûr que le joueur soit guéri. Si quelqu’un, un coach, un président, un préparateur physique, dit qu’il faut que le joueur joue, la responsabilité est pour qui ? Ca arrive, oui. Mais pas toujours, car il y a des coaches qui ne font jamais ça. Par exemple, Francis Gillot, jamais il ne remettait en cause cela, même s’il posait des questions et ça, c’est normal. Mais il ne remettait pas en question la décision du médecin, tout comme Rolland Courbis, Ricardo non plus. Ils ne voulaient pas faire rejouer un joueur dont les médecins avaient dit qu’il ne pouvait pas jouer. C’est comme ce qui s’est passé en faisant jouer des joueurs qui ont eu le Covid. Avec cette maladie, comme on ne sait pas exactement les séquelles, on joue un peu avec le feu. Vous ne savez pas ce qui se passe. Les joueurs professionnels jouent toutes les semaines, ils s’entrainent tous les jours, ils sont très sollicités physiquement.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Au niveau du corps médical actuel, vous citez dans votre livre Thierry Delmeule et Hervé Petit, parlant d’eux comme ayant des « compétences bien au-dessus de la moyenne ». Des derniers échos que l’on a depuis quelques jours, le médecin du club serait écarté…</strong></p>
<p>Je n’ai pas changé d’avis. A priori, Thierry Delmeule serait écarté, mais il n’y a pas eu de communiqué du club. Il a été mis en avant de la part des dirigeants pour je ne sais quoi, alors que pour les blessés, il n’y en a pas tant que ça… Ou des blessés qui n’avaient pas récupéré. Mais vous savez bien que parfois, il y a des joueurs qui sont pris, à qui on fait signer un contrat. Les médecins voient ces joueurs, que ce soit le cardiologue, le radiologue, le médecin du club, et ils disent s’il est bon ou s’il a un problème. Ensuite, ce sont les dirigeants qui le font signer. Parfois, il y a des problèmes qui viennent par la suite, et qui avaient été déjà identifiés. Après, si on accuse le médecin du fait que le joueur soit toujours blessé… Oui, mais ce n’est peut-être pas de sa faute. De plus, ce n’est pas Thierry Delmeule, Serge Dubeau ou Hervé Petit qui vont dire des choses, parce qu’il y a le secret médical. Franchement, moi, je ne sais pas, et même si je voyais mes collègues, ils ne me le diraient pas. Quand j’étais au club, je n’en parlais pas non plus, c’est ce qui s’appelle le secret médical, on y est tenu.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Est-ce que le cluster peut être reproché à Thierry Delmeule ?</strong></p>
<p>C’est impossible de parer à ça, ou alors il ne faut pas que les joueurs se touchent, il ne faut qu’ils aillent dans un vestiaire… Bref, il ne faut pas qu’ils jouent au foot. Visiblement, les joueurs étaient vaccinés – sauf peut-être un ou deux – mais ils étaient testés tout le temps, et Omicron, de toute façon, tout le monde le chope, vacciné ou non. C’est un virus. Comme il est très contagieux, le cluster s’est fait tout seul, et ce n’est pas qu’aux Girondins. Il y a même eu dans le rugby, avant les Girondins, des équipes qui ont été complètement décimées. Et ce n’est pas que dans le sport, je suis sûr que dans les entreprises il y en a eu, et sans forcément qu’on le sache. Les gens se sont arrêtés, ils ont fait du télétravail, et voilà… Ils n’étaient pas spécialement malades, ils étaient asymptomatiques. Mais asymptomatique, attention, cela ne veut pas dire que vous n’avez rien, qu’il n’y a pas de séquelles. C’est pour ça que les joueurs, même asymptomatiques, ils avaient eu un virus, dont on ne connait pas du tout. Et je ne suis pas médecin (rires).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Il y a un joueur qui a été écarté la semaine dernière, pour qui vous attribuez les mots « joie de vivre » dans votre livre : Paul Baysse. Est-ce que cette décision, de l’extérieur, est compréhensible ?</strong></p>
<p>Incompréhensible. C’est un des seuls joueurs qui est vraiment du cru, qui a toujours suivi les Girondins dans ses autres clubs. A chaque fois qu’on le croisait, il était comme il est : un mec bien. Marrant, sympa… C’est incompréhensible. Après, ils veulent peut-être éliminer tous ceux qui ont un rapport avec les Girondins d’avant. Mais enfin, lui, il est du centre de formation, c’est quelqu’un de Bordeaux, bon… Je ne sais pas comment il se comporte dans un vestiaire mais le connaissant, je pense qu’il se comporte bien, et qu’il a la joie de vivre. Il n’y a pas quelque chose de négatif qui transparait chez Paul Baysse.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Eliminer des gens qui ont un rapport avec les Girondins, ça nous rappelle l&rsquo;arrivée de GACP avec les évictions de tous les coaches de la formation, malgré leurs résultats&#8230;</strong></p>
<p>Sur ce sujet, vous savez, Ulrich (Ramé), je l’ai soigné pendant très longtemps quand il était joueur, puis il est passé chez les dirigeants. Quand il y a eu les américains qui sont arrivés en voulant placer des personnes, Philippe Lucas, Jean-Luc Dogon, André Pénalva, Jérôme Dauba, Cécilie Quatredeniers, tous ces gens-là, on les a remerciés du jour au lendemain, alors qu’ils avaient tous des résultats. C’était aussi des anciens joueurs, des gens qui étaient bien intégrés dans le club, et du jour au lendemain on les dégage. Je ne comprends pas qu’on ne les ait pas défendus, qu’on n’ait rien fait pour eux. A l’époque, je pense qu’Ulrich aurait pu faire quelque chose. Je ne sais pas ce qu’il faisait au niveau des dirigeants de toute façon… J’étais encore là, je suis parti juste après. J’ai vu le désarroi de ces personnes, et en très peu de temps on leur a dit que c’était terminé. Il n’y avait pas de raison, si ce n’est de placer des gens. Jean-Luc Dogon, c’était celui qui avait les meilleurs résultats au club avec les U19… Et Philippe Lucas, Jean-Luc, c’était d’anciens joueurs des Girondins. Il ne faut pas oublier que Philippe Lucas, en plus, avait eu un AVC juste avant… Il revenait un peu au club, c’était bien, et puis en plus, c’est Philippe quoi… Vous allez me dire que j’étais proche d’eux, d’accord, mais… André Pénalva pareil, Jérôme Dauba il faudra m’expliquer ce qu’il avait fait de mal (rires). J’aurais aimé qu’on les défende, et je pense que le mieux placé pour ça à l’époque, c’était Ulrich. Après, je ne veux pas non plus lui jeter la pierre, mais il avait peut-être un rôle à ce moment-là pour les protéger puisqu’il était au niveau des dirigeants. Il y avait des gens qui avaient joué avec lui, et il les avait beaucoup côtoyés au niveau du club…</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Vous parliez dans votre livre de « faire table du passé » lorsque les américains sont arrivés…</strong></p>
<p>On a l’impression qu’on raye d’un trait tout ce qui s’est passé, toutes les personnes qui ont contribué à… J’ai dit ça quand les américains sont arrivés, oui. Je ne suis pas bordelais, je suis arrivé là en 1989, et tout de suite j’ai eu cette impression que c’était un club familial. Je pensais que j’allais rester deux ans, que j’allais vivre une expérience de deux ans, et que j’allais partir. Je suis resté 30 ans. Il y a quand même une raison… J’étais bien. Bien évidemment, il y a des moments où c’est chiant, c’est difficile. Il y a toujours des moments difficiles, mais en même temps, c’était bien. Même quand je suis allé ensuite chez les jeunes, c’était bien aussi, il y avait une bonne ambiance, et une bonne ambiance de travail : tout le monde allait dans le même sens. J’ai des contacts avec des amis, et je vois bien comment ils sont aujourd’hui, ce n’est pas la grande joie. C’est vraiment dommage ».</p>
<p style="text-align: center;"><img class="" src="https://static.fnac-static.com/multimedia/Images/FR/NR/4e/ed/bf/12578126/1507-1/tsp20200730070321/Il-etait-une-fois-dans-un-monde-foot.jpg" width="276" height="384" /></p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>« Il était une fois dans un monde foot »</strong></span>, par Marc Vernet, aux éditions amalthée. <strong>9.90€</strong>. <em>« Une immersion intimiste dans les coulisses du monde du football professionnel ». </em></p>
<p>Pour vous le procurer :</p>
<ul>
<li>Sur le site des Editions Amalthée : <a href="https://www.editions-amalthee.com/catalogue-livres-editions-nantes/recit/il-etait-une-fois-dans-un-monde-foot/"><strong>ICI</strong></a></li>
<li>Sur la FNAC : <a href="https://livre.fnac.com/a15006462/Marc-Vernet-Il-etait-une-fois-dans-un-monde-foot"><strong>ICI</strong></a></li>
<li>Sur Decitre : <a href="https://www.decitre.fr/livres/il-etait-une-fois-dans-un-monde-foot-9782310047579.html"><strong>ICI</strong></a></li>
<li>Sur Amazon : <a href="https://www.amazon.fr/%C3%A9tait-fois-dans-monde-foot/dp/2310047570"><strong>ICI</strong></a></li>
<li>Sur Gallimard : <a href="https://www.librairie-gallimard.com/livre/9782310047579-il-etait-une-fois-dans-un-monde-foot-marc-vernet/"><strong>ICI</strong></a></li>
<li>Sur Cultura : <a href="https://www.cultura.com/il-etait-une-fois-dans-un-monde-foot-9782310047579.html"><strong>ICI</strong></a></li>
</ul>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220119/423969-interviewg4e-marc-vernet-le-medical-est-le-bouc-emissaire/">InterviewG4E. Marc Vernet : « Le médical est le bouc émissaire »</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>[J21] L’analyse complète de Rennes-Bordeaux (Analyse, Tops, Flops, notes, stats, feuille de match, résumé vidéo)</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220117/423670-j21-lanalyse-complete-de-rennes-bordeaux-analyse-tops-flops-notes-stats-feuille-de-match-resume-video/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Guillaume C.]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Jan 2022 21:30:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Après-match]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=423670</guid>

					<description><![CDATA[<p>Comment parler de football ? Toute la semaine, des « grandes décisions » ont été prises. Paul Baysse, un joueur irréprochable et amoureux du club, est reversé dans un loft alors qu&#8217;il revient de 6 mois de blessure. Tout le monde a oublié qu&#8217;il a joué contre Lens, un match décisif l&#8217;année dernière, avec une rupture des...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220117/423670-j21-lanalyse-complete-de-rennes-bordeaux-analyse-tops-flops-notes-stats-feuille-de-match-resume-video/">[J21] L’analyse complète de Rennes-Bordeaux (Analyse, Tops, Flops, notes, stats, feuille de match, résumé vidéo)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Comment parler de football ?</strong></span></p>
<p>Toute la semaine, des « grandes décisions » ont été prises. <strong>Paul Baysse</strong>, un joueur irréprochable et amoureux du club, est reversé dans un loft alors qu&rsquo;il revient de 6 mois de blessure. Tout le monde a oublié qu&rsquo;il a joué contre Lens, un match décisif l&rsquo;année dernière, avec une rupture des ligaments croisés ?! Comment un acte fondateur comme celui-ci peut-il être bafoué d&rsquo;un revers de main 6 mois plus tard par une nouvelle direction qui « souhaitait remettre l&rsquo;institution au centre de son projet » ? En même temps, il connait déjà le loft à Bordeaux, il l&rsquo;a déjà connu en 2019 avant de revenir avec un état d&rsquo;esprit irréprochable. On pensait qu&rsquo;il pouvait par son retour, sa hargne, son vécu apporter un peu de stabilité à une défense passoire.</p>
<p>Mais non, il faut trouver des boucs émissaires après la perte de notre invincibilité contre Marseille, surtout ne pas trop en parler et étouffer ce moment compliqué par des mesures incompréhensibles pour les supporters mais aussi pour les joueurs qu&rsquo;ils soient concernés ou non.</p>
<p>Car dimanche, ils ont lâché leur coach, une équipe incapable dans les 30 premières minutes de dépasser la ligne médiane. Ils peuvent s&rsquo;estimer heureux car le score est flatteur si on comptabilise le nombre de situations dangereuses et la maladresse, dans un premier temps, des attaquants rennais.</p>
<p><strong>Laurent Koscielny, </strong>même en dedans, ne mérite pas de voir <strong>Edson Mexer </strong>sur le terrain représentait le « vent nouveau » prôné par une direction trop souvent épargnée depuis le début de la saison.</p>
<p>Vouloir taper du poing sur la table pour une direction est légitime mais la manière, la justesse de ces actions et le timing sont primordiaux. La rentrée de <strong>Josh Maja </strong>(blacklisté) à 10 minutes de la fin alors qu&rsquo;on se passe d&rsquo;<strong>Otávio </strong>(au moment où <strong>Junior Onana</strong> est à la CAN) est incompréhensible. Comme la mise à l&rsquo;écart depuis plusieurs mois de <strong>Samuel Kalu</strong> ou de <strong>Gideon Mensah </strong>devant les prestations de <strong>Javairô Dilrosun</strong>, <strong>Rémi Oudin</strong> ou <strong>Ricardo Mangas</strong>.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Vladimir Petkovic</strong> <strong>est tranquille&#8230; finalement !</strong></span></p>
<p>Sa réaction à chaud ne donnait en aucun cas le sentiment du chaos que nous venions de voir. Il reste « combattif », on ne peut pas « descendre plus bas »&#8230;</p>
<p>Mais de qui se moque t-on ? 3 victoires en 21 matchs, 52 buts encaissés. Plus aucun but marqué depuis la reprise en janvier. Pas d&rsquo;évolution dans le jeu même pire ! Que faut-il de plus ? On sent qu&rsquo;il a de bons avocats derrière, il assume sans s&rsquo;inquiéter mais pourquoi il serait inquiet, encore 2 ou 3 matchs comme aujourd&rsquo;hui et il touchera une somme rondelette pour préparer s&rsquo;il le souhaite une pré-retraite dans le luxe et l&rsquo;abondance. Ah, si la faute professionnelle après plusieurs productions indignes existaient, <strong>Vladimir Petkovic </strong>ainsi que bon nombre de joueurs pourraient être licenciés sans passer par la case indemnité.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Une direction « lâchée » par ses joueurs</strong></span></p>
<p>Derrière un coach abandonné se cache peut-être également une équipe qui a démissionné du projet bordelais, fatiguée comme <strong>Benoît Costil </strong>par le manque d&rsquo;ambitions, par le manque de structures, par les crises incessantes.</p>
<p>Nous ne parlons plus de football car toute la semaine on ne parle plus du jeu alors comment pourrait-il être présent le samedi ou le dimanche quand le terrain reprend ses droits ?</p>
<p>Ce résultat de dimanche marque l&rsquo;échec total de la communication de <strong>Gérard Lopez. </strong>On devait nous emmener ailleurs de <strong>GAPC</strong>, de <strong>King Street </strong>et pourtant les fantômes de ces derniers ont ressurgi au Roazhon Park.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #ff0000;">Les notes</span></strong></p>
<p>Costil : 0<br />
Pembélé : 0<br />
Mexer : 0<br />
Gregersen : 0<br />
Mangas : 0<br />
Lacoux : 0<br />
Sissokho : 0<br />
Adli : 0<br />
Oudin : 0<br />
Niang : 0<br />
Hwang : 0<br />
Petkovic : 0</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Flops à tous les étages</strong></span></p>
<p>Quand nous avons aucun plan de jeu, aucune continuité depuis le match à Lille, aucune cohérence dans ses choix (faire jouer <strong>Edson Mexer</strong> par exemple alors qu’il est en instance de départ depuis un an) ou se passer d’<strong>Alberth Elis</strong> (Blessé mais qui rentre 30 minutes alors que le match est plié)).</p>
<p>10 joueurs absents à Rennes et pourtant <strong>Bruno Génésio</strong> arrive à faire jouer son équipe.</p>
<p><strong>Vladimir Petkovic</strong> doit être débarqué et vite, ce n’est plus supportable. Aucun plan de jeu, aucune logique, aucune rébellion. Place à la hargne.</p>
<p>Les joueurs sont aussi responsables, bien entendu, pas d’impact (à part <strong>Issouf Sissokho</strong>), pas d’idée, de mouvement, de jeu et quelle lenteur dans toutes les transitions. Tout le monde s’est caché alors que de nouveaux hommes forts devaient apparaître pour remplacer notre ancien capitaine qui doit bien « rigoler » devant sa télévision cet après-midi. Tout le loft doit bien rire également. Rien, nous n’avons rien de positif à mettre en avant aujourd’hui.</p>
<p>Une honte pour notre club, pour notre image et un immense camouflé par rapport à tous les choix de la semaine.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><span style="color: #ff0000;">Les statistiques</span></strong></p>
<p><img src="https://pbs.twimg.com/media/FJOn9_zWYAE0OX4?format=jpg&amp;name=medium" alt="Image" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Feuille de match</strong></span></p>
<p><strong>STADE RENNAIS FC 6-0 BORDEAUX (score à la mi-temps : 2-0)<br />
</strong>Ligue 1 &#8211; 21e journée<br />
Dimanche 16 janvier 2022 à 13h00<br />
Roazhon Park<br />
Affluence : 4 951 spectateurs<br />
Arbitre : Benoit Dechepy<br />
Buts : Terrier (33e), Bourigeaud (43e), Laborde (60e), Truffert (68e), Guirassy (89e, 90+1e)<br />
Avertissements : Sissokho (38e, 48e), Adli (48e), Meling (60e)<br />
Expulsion : Sissokho (48e)<br />
Stade Rennais FC : Alemdar &#8211; Assignon, Omari, Badé, Meling (65e, Truffert) &#8211; Bourigeaud (86e, Diouf), Martin (75e, Guirassy), Santamaria, Doku (86e, Tel) &#8211; Laborde, Terrier (65e, Majer)<br />
Entraîneur : Bruno Genesio.<br />
Bordeaux : Costil &#8211; Pembele (70e, Kwateng) , Mexer, Gregersen, Mangas &#8211; Lacoux (58e, Fransergio), Sissokho, Adli &#8211; Oudin (70e, Dilrosun), Hwang (82e, Maja), Niang (58e, Elis)<br />
Entraîneur : Vladimir Petkovic.</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Le résumé vidéo</strong></span></p>
<p><iframe title="STADE RENNAIS FC - FC GIRONDINS DE BORDEAUX (6 - 0) - Résumé - (SRFC - GdB) / 2021-2022" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/KS7KSMUidUA?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220117/423670-j21-lanalyse-complete-de-rennes-bordeaux-analyse-tops-flops-notes-stats-feuille-de-match-resume-video/">[J21] L’analyse complète de Rennes-Bordeaux (Analyse, Tops, Flops, notes, stats, feuille de match, résumé vidéo)</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>[J20] Dans la tête de&#8230; Vladimir Petkovic avant Rennes</title>
		<link>https://girondins4ever.com/20220115/423528-j20-dans-la-tete-de-vladimir-petkovic-avant-rennes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Guillaume C.]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Jan 2022 20:29:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Avant-match]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://girondins4ever.com/?p=423528</guid>

					<description><![CDATA[<p>Une équipe presque au complet&#8230; Après l&#8217;épisode Covid qui a décimé notre équipe, nous avons un effectif presque au complet puisqu&#8217;il nous manque uniquement Jean Onana et Gideon Mensah (à la CAN) et le remplaçant Amadou Traoré. Cependant, Samuel Kalu, Mehdi Zerkane, Paul Baysse, Laurent Koscielny et Otávio ne font pas partie du groupe puisque nous avons...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220115/423528-j20-dans-la-tete-de-vladimir-petkovic-avant-rennes/">[J20] Dans la tête de&#8230; Vladimir Petkovic avant Rennes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Une équipe presque au complet&#8230;</strong></span></p>
<div dir="auto">Après l&rsquo;épisode Covid qui a décimé notre équipe, nous avons un effectif presque au complet puisqu&rsquo;il nous manque uniquement <strong>Jean Onana</strong> et <strong>Gideon Mensah</strong> (à la CAN) et le remplaçant <strong>Amadou Traoré</strong>. Cependant, <strong>Samuel Kalu, Mehdi Zerkane, Paul Baysse, Laurent Koscielny et Otávio</strong> ne font pas partie du groupe puisque nous avons bien compris qu&rsquo;ils sont considérés comme indésirables par le club.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Nous avons ainsi 10 joueurs indisponibles pour cette rencontre à Rennes (on peut peut penser que <strong>Josh Maja</strong> est présent plus pour faire le nombre que pour espérer jouer dimanche)</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto" style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Plus le droit à l&rsquo;erreur pour Vladimir Petkovic</strong></span></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><strong>Gérard Lopez </strong>peut confirmer son entraineur semaine après semaine, on ne voit pas comment il pourrait se sortir de deux nouvelles défaites contre Rennes puis Strasbourg surtout si le jeu ne progresse pas.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto" style="text-align: center;"><span style="color: #ff0000;"><strong>Alors comment essayer de s&rsquo;en sortir ?</strong></span></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><span style="text-decoration: underline;">Quelques pistes à explorer :</span></div>
<div dir="auto">
&#8211; <strong>Donner enfin la chance aux jeunes</strong></div>
<div dir="auto"><strong>Tom Lacoux et Issouf Sissokho</strong> ont montré leur envie et leur détermination. Bordeaux aura besoin de guerriers et ils méritent d&rsquo;être enfin la peau de titulaires. De même pour <strong>Timothée Pembélé</strong> qui mérite de devenir le défenseur titulaire au poste d&rsquo;arrière droit.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">&#8211; <strong>Yacine Adli qui se stabilise au milieu</strong></div>
<div dir="auto">Avec 2 travailleurs derrière lui, l&rsquo;ancien parisien peut enfin prendre les clés du camion bordelais. Plus libre sur le terrain afin d&rsquo;être moins prévisible dans ses déplacements, il peut devenir le relais indispensable du jeu des Girondins, la plaque tournante d&rsquo;une équipe qui n&rsquo;évoluera pas si elle ne progresse pas dans les transitions rapides ou posées et dans une osmose collective plus claire et aboutie.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">&#8211; <strong>Une défense centrale plus complémentaire et logique par rapport aux choix « stratégiques »</strong></div>
<div dir="auto"><strong>Edson Mexer </strong>et <strong>Laurent Koscielny</strong> sur le départ, <strong>Abdel Médioub </strong>et<strong> Stian Gregersen </strong>sont naturellement les choix de notre entraineur ou la stratégie est incompréhensible. Un joueur dont nous voulons nous séparer ne peut être choisi au détriment d&rsquo;un joueur que nous souhaitons conserver et/ou prolonger. Bien entendu, cette hiérarchie peut évoluer avec l&rsquo;arrivée d&rsquo;un nouveau défenseur central. N&rsquo;oublions pas la possibilité <strong>Timothée Pembélé </strong>en défense centrale, si besoin.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">&#8211; <strong>Utiliser la fraicheur de M&rsquo;Baye Niang</strong></div>
<div dir="auto">Nous avons presque oublié ses 4 buts en Coupe de France qui auraient mérité de lui donner un peu plus de temps de jeu ensuite. En décalant, <strong>Hwang Ui-Jo </strong>à gauche ou à droite, Bordeaux pourrait proposer une attaque de feu avec <strong>Alberth Elis </strong>comme 3ème homme. <strong>Javairô Dilrosun</strong> et <strong>Rémi Oudin </strong>ne sont malheureusement que des &lsquo; »intermittents du spectacle » pour le moment. Trop irréguliers dans leurs performances, ils empêchent également l&rsquo;équipe d&rsquo;être régulière dans ses résultats. De plus, le sud-coréen et l&rsquo;hondurien ont cette capacité à faire les efforts offensifs et défensifs pendant toute une rencontre.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">&#8211; <strong>Trouver les joueurs réguliers avec une équipe stable</strong></div>
<div dir="auto">Que ce soit dans le schéma et dans le choix des hommes, <strong>Vladimir Petkovic</strong> a trop souvent tâtonné et changé dans la première partie de saison, les joueurs ont besoin de stabilité tactique, de stabilité dans leur placement, un peu de confiance semaine après semaine sur leur statut de titulaire. Il est anormal que les connexions sur le terrain soient si mauvaises mais quand on regarde toutes les compositions d&rsquo;équipe depuis la 1ère journée, on comprend un peu mieux nos difficultés actuelles.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><img class="aligncenter wp-image-423539 size-large" src="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/Rennes-1024x808.jpg" alt="" width="640" height="505" srcset="https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/Rennes-1024x808.jpg 1024w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/Rennes-300x237.jpg 300w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/Rennes-768x606.jpg 768w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/Rennes-356x281.jpg 356w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/Rennes-470x371.jpg 470w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/Rennes-70x55.jpg 70w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/Rennes-100x79.jpg 100w, https://girondins4ever.com/wp-content/uploads/2022/01/Rennes.jpg 1060w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com/20220115/423528-j20-dans-la-tete-de-vladimir-petkovic-avant-rennes/">[J20] Dans la tête de&#8230; Vladimir Petkovic avant Rennes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://girondins4ever.com">Girondins4Ever</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
