<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mairie de Gaillard</title>
	<atom:link href="https://www.gaillard.fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.gaillard.fr</link>
	<description>Site officiel de la mairie de Gaillard</description>
	<lastBuildDate>Tue, 11 Jan 2022 13:47:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Recensement de la population 2022</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/recensement-de-la-population-2022/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 23:00:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Divers]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=11966</guid>

					<description><![CDATA[Recensement de la population 2022 La campagne de recensement de la population pour 2022 se tiendra du 20 janvier au 26 février 2022. Se faire recenser est un geste civique utile à tous. Le recensement est gratuit et confidentiel. Comment ça marche ? Le recensement se fait sur la base d’un échantillon de population (seule […]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Recensement de la population 2022</h2>
<p>La campagne de recensement de la population pour 2022 se tiendra du 20 janvier au 26 février 2022. Se faire recenser est un geste civique utile à tous. Le recensement est gratuit et confidentiel.</p>
<h3>Comment ça marche ?</h3>
<p>Le recensement se fait sur la base d’un échantillon de population (seule une partie des habitants sera rencontrée). Les agents recenseurs, mandatés par la ville de Gaillard (Jean-Noël DERVIN et Eugène RAKOTONDRABARY), se présenteront au domicile des habitants tirés au sort pour leur expliquer la démarche, les modalités et la finalité de ce recensement. Ils remettront des identifiants (pour répondre au questionnaire en ligne) ou des questionnaires « papier » qu’ils viendront ensuite récupérer à un moment convenu à l’avance.</p>
<h3>Le recensement, à quoi ça sert ?</h3>
<p>Le recensement permet de connaître le nombre de personnes qui vivent en France. Il détermine la population officielle de chaque commune. Ses résultats sont utilisés pour calculer la participation de l’État au budget des communes : plus une commune est peuplée, plus cette participation est importante. Du nombre d’habitants dépendent également le nombre d’élus au conseil municipal, la détermination du mode de scrutin, le nombre de pharmacies…</p>
<p>En bref, le recensement permet d’ajuster l’action publique aux besoins de la population. C’est pourquoi il est essentiel que chacun y participe.</p>
<p><strong>Plus d’infos auprès de la mairie de Gaillard (04 50 39 76 30) ou sur <a href="http://www.le-recensement-et-moi.fr">www.le-recensement-et-moi.fr</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Animations du service jeunesse</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/animations-du-service-jeunesse/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Jan 2022 23:00:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enfance et Jeunesse]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=11954</guid>

					<description><![CDATA[Les programme des animations du service jeunesse pour les mois de janvier et février sont en ligne ! Découvrez les ici]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Les programme des animations du service jeunesse pour les mois de janvier et février sont en ligne !</p>
<p><a href="https://www.gaillard.fr/service-jeunesse/" target="_blank" rel="noopener"><strong>Découvrez les ici</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rez’Up : la plateforme de l’entreprenariat local.</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/rezup-la-plateforme-de-lentreprenariat-local/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 07:25:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Économie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=11520</guid>

					<description><![CDATA[  En 2020, 11 273 entreprises ont vu le jour en Haute-Savoie. La création d’entreprise a augmenté de 9% par rapport à 2019. Si vous-même portez actuellement un projet de création d’entreprise, sachez que vous pouvez être accompagné ! Rez’up, la plateforme de l’entrepreneuriat local Les porteurs de projet accompagnés au moment de la structuration […]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.gaillard.fr/medias/2021/09/Logo-Rezup-e1632122725869.jpg"><img loading="lazy" class="wp-image-11522 aligncenter colorbox-11520" src="https://www.gaillard.fr/medias/2021/09/Logo-Rezup-e1632122725869.jpg" alt="" width="982" height="287" /></a></p>
<p> </p>
<p>En 2020, 11 273 entreprises ont vu le jour en Haute-Savoie. <strong>La création d’entreprise a augmenté de 9%</strong> par rapport à 2019. Si vous-même portez actuellement un projet de création d’entreprise, sachez que <strong>vous pouvez être accompagné</strong> !</p>
<h2>Rez’up, la plateforme de l’entrepreneuriat local</h2>
<p>Les <strong>porteurs de projet accompagnés</strong> au moment de la structuration de leur idée donnent <strong>30% de chance supplémentaires</strong> à leur entreprise d’être encore en vie à 5 ans. <em>(Source BPI France)</em>. Rez’Up propose le <strong>parcours</strong> <strong>« réussir sa création »</strong>. Il permet au futur entrepreneur d’être accompagné de la réalisation de son business plan jusqu’à son installation en passant par le financement de son projet.</p>
<p>Plus de <strong>80 partenaires</strong> interviennent dans le parcours : experts-comptables, avocats, dirigeants d’entreprises, banques, spécialistes du financement, chambres consulaires, … pour donner répondre au maximum aux problématiques liées à la création d’entreprise et à son développement. Rez’up c’est aussi une communauté d’entrepreneurs qui se retrouvent lors de Rez’Up cafés durant l’année.</p>
<h2>Comment ça marche ?</h2>
<p>1/ Rendez-vous sur <strong><a href="https://www.rezup.org/" target="_blank" rel="noopener">www.rezup.org</a></strong><br />
2/  Remplissez le formulaire de présentation de votre projet (quelques lignes) & Prenez un rdv «Boussole» pour faire plus ample connaissance avec l’équipe Rez’Up et découvrir l’offre qui vous correspond.<br />
3/ Participez à un atelier d’ouverture<br />
4/ Entrez dans le parcours et bénéficiez d’accompagnements collectifs puis individuels à votre rythme.</p>
<h2>Vous habitez à Gaillard ?</h2>
<p>Ce parcours vous est offert par la Annemasse Agglo qui co-finance la plateforme. Rez’Up est animée par la Maison de l’Economie Développement et labélisée porte d’entrée : « Je crée dans ma Région » par la Région Auvergne Rhône-Alpes.</p>
<p><strong><a href="https://www.rezup.org/" target="_blank" rel="noopener">Site internet</a> – <a href="https://www.facebook.com/RezUp74" target="_blank" rel="noopener">Page facebook</a>  – Téléphone : 04 50 87 09 87</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nouvelle stratégie lumière</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/presentation-de-la-strategie-lumiere/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jun 2021 22:00:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Vie locale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=11171</guid>

					<description><![CDATA[Une stratégie lumière est élaborée et reflète la volonté politique d’opérer une transition énergétique marquée et de dessiner le paysage nocturne de la commune à l’horizon 2026-2027. Elle est le symbole d’un acte durable en faveur de la préservation de la biodiversité, de la réduction des dépenses énergétiques et contribue à l’amélioration de la qualité […]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Une stratégie lumière est élaborée et reflète la volonté politique d’opérer une transition énergétique marquée et de dessiner le paysage nocturne de la commune à l’horizon 2026-2027. Elle est le symbole d’un acte durable en faveur de la préservation de la biodiversité, de la réduction des dépenses énergétiques et contribue à l’amélioration de la qualité de l’éclairage extérieur de la commune. Cette démarche s’articule autour de 3 piliers : la construction des ambiances nocturnes, la préservation de la biodiversité, la valorisation du patrimoine et des espaces publics.</p>
<p>Une<strong> réunion publique</strong> a eu lieu en direct sur la chaîne <a href="https://youtu.be/1jkSJvI2NWs" target="_blank" rel="noopener"><b>YouTube</b></a> de la ville le <b>lundi 05 juillet à 19h</b> pour présenter cette stratégie lumière.2</p>
<p><a href="https://www.gaillard.fr/medias/2021/06/Strategie-lumiere.pdf" target="_blank" rel="noopener"><strong>Vous pouvez également télécharger ici le document de présentation</strong></a> (extrait de la stratégie globale)</p>
<h3></h3>
<h3>La construction des ambiances nocturnes</h3>
<p>Les axes principaux et secondaires de la ville sont actuellement éclairés de manière purement fonctionnelle. Ces axes présentent l’opportunité de générer d’importantes économies d’énergie, puisqu’ils engagent de fortes consommations électriques. Les niveaux de luminosité seront adaptés en fonction de la fréquentation et l’abaissement en milieu de nuit sera systématisé.</p>
<p>L’éclairage fonctionnel des voies de dessertes, des allées et des impasses domine aujourd’hui sur ces espaces et les installations sont très diverses. La nouvelle stratégie lumière propose d’apporter une cohérence pour l’éclairage de ces espaces particuliers. Quand ces voies requièrent un éclairage, celui-ci doit être adapté à la particularité des usages (abaissement du niveau d’intensité, détection de présence, etc.).<br />
Il faut également prendre en compte les différentes typologies d’espaces pour concevoir un éclairage adapté. Les besoins ne sont pas les mêmes que vous soyez dans le centre bourg, les secteurs résidentiels urbains, ruraux, ou encore dans une zone commerciale.</p>
<p>Enfin, une attention particulière est portée à la temporalité, à la définition de la juste lumière nécessaire là où il le faut, quand il le faut, et au meilleur coût. La temporalité est indispensable à la maitrise des consommations d’énergie.</p>
<h3></h3>
<h3>La préservation de la biodiversité</h3>
<p>Des inventaires ont permis de dissocier 4 zones d’importance majeure qui vont orienter la stratégie lumière pour améliorer la préservation de la biodiversité. La lumière artificielle peut créer des barrières, des ruptures dans les espaces naturels et participer à l’appauvrissement de nombreuses espèces nocturnes. L’objectif est d’accroître l’efficacité écologique en favorisant l’obscurité naturelle sur certains espaces, en graduant l’éclairage public et en utilisant des températures de lumières moins impactantes pour la biodiversité.</p>
<h3></h3>
<h3>La valorisation du patrimoine et des espaces publics</h3>
<p>La commune de Gaillard est composée de multiples espaces présentant un intérêt nocturne et pouvant faire l’objet d’un travail lumière spécifique : esplanade Irène Gubier, Porte de France, cours de la République, espace Louis Simon, pavillon Stéphane Hessel, etc. Le principe est de proposer une lumière plus qualitative pour accompagner les déplacements et les déambulations nocturnes. Un éclairage spécifique permettra de différencier les giratoires sur les axes principaux, d’apporter une meilleure lisibilité et ainsi de les sécuriser.</p>
<p> </p>
<h3>CALENDRIER PREVISIONNEL</h3>
<p>La mise en place de cette nouvelle stratégie va se faire de façon progressive. Le calendrier ci-dessous sera régulièrement mis à jour pour vous tenir informé.</p>
<p><strong>– Dès le 28 octobre</strong>, dans les rues suivantes, l’extinction de l’éclairage public de 22h à 6h sera effectif : rue d’Arve, quai d’Arve, rue de l’Industrie,  route de Zone et Zone de la Chatelaine (de 23h à 5h)</p>
<p><strong>– Dès le 15 novembre</strong>, dans les rues suivantes, l’extinction de l’éclairage public de 22h à 6h sera effectif : rue des Jardins, Rue du Transval et rue de la Ville .</p>
<p><strong>– Dès le 16 décembre</strong>, dans les rues suivantes, l’extinction de l’éclairage public de 22h à 6h sera effectif : rue du Crest de Vaulx, rue de Vernaz (en partie), rue de Bas Vernaz, rue du Lieutenant Yvan Genot (en partie), rue de Souville et chemin des bois de Vernaz..</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Voisins Vigilants et Solidaires</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/voisins-vigilants-et-solidaire/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 12:40:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Vie locale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=11146</guid>

					<description><![CDATA[AMÉLIORER ENSEMBLE LA VIE DES HABITANTS Le dispositif « Voisins Vigilants et Solidaires » (VVS) permet de sécuriser votre logement et plus largement votre quartier. Connu également sous l’appellation de « participation citoyenne », le concept repose sur la vigilance des voisins d’un même quartier. Depuis quelques semaines, la mairie a choisi d’adhérer au concept […]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>AMÉLIORER ENSEMBLE LA VIE DES HABITANTS</h2>
<p>Le dispositif <strong>« Voisins Vigilants et Solidaires »</strong> (VVS) permet de <strong>sécuriser votre logement</strong> et plus largement <strong>votre quartier</strong>. Connu également sous l’appellation de « participation citoyenne », le concept repose sur la vigilance des voisins d’un même quartier. Depuis quelques semaines,<strong> la mairie</strong> a choisi d’adhérer au concept et <strong>coordonne le dispositif</strong> de vigilance pour les 5 secteurs créés sur l’ensemble de la ville.</p>
<p>Retrouvez toutes les infos sur la page des <strong><a href="https://www.gaillard.fr/voisins-vigilants-solidaires/" target="_blank" rel="noopener">Voisins Vigilants et Solidaires</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gaillard ma ville ! Zoom sur …</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/gaillard-ma-ville-zoom-sur/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 May 2021 07:13:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Vie locale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=11028</guid>

					<description><![CDATA[Des reportages vidéos pour découvrir des services municipaux méconnus. Depuis plusieurs semaines, et dans la continuité de sa démarche de digitalisation de sa communication, la ville de Gaillard utilise désormais la vidéo pour créer encore plus de liens avec la population. Après l’organisation de réunions publiques en direct et la diffusion de concerts ce sont […]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3>Des reportages vidéos pour découvrir des services municipaux méconnus.</h3>
<p>Depuis plusieurs semaines, et dans la continuité de sa démarche de digitalisation de sa communication, la ville de Gaillard utilise désormais la vidéo pour créer encore plus de liens avec la population. Après l’organisation de réunions publiques en direct et la diffusion de concerts ce sont aujourd’hui les services municipaux qui sont à l’honneur. Une série de reportages leur est consacrée, mettant en scène à la fois les élus et les techniciens.</p>
<blockquote><p>« Je souhaite mettre en lumière des services publics méconnus et valoriser les compétences de nos agents municipaux auprès des habitants. La vidéo est le meilleur support » explique Jean-Paul Bosland, Maire de la ville. Il précise également que « Gaillard dispose de richesses professionnelles et techniques qui doivent être plus visibles et méritent d’être expliquées ».</p></blockquote>
<h3>Des reportages conçus entièrement en interne.</h3>
<p>Pour atteindre ces objectifs, les équipes du service communication ont tout d’abord travaillé sur le concept de la vidéo (sur le fond et la forme) puis sur l’élaboration d’une grille de sujets à traiter. La construction concrète des vidéos passe ensuite par des réunions de travail entre élus et techniciens concernés sur les sujets, pour définir l’angle du reportage et concevoir les textes. Vient ensuite le temps du tournage, ou la convivialité est de mise pour détendre les « acteurs », du choix des images puis du montage. Toutes les étapes, de la conception à la réalisation finale des vidéos, se font en interne, en utilisant les compétences des agents.</p>
<h3>Les serres municipales à l’honneur.</h3>
<p>La toute première vidéo met en lumière les serres municipales. Situé au bord de l’Arve, cet espace, où travaillent 2 agents, est dédié à la culture florale qui permet de fournir les plantes et végétaux nécessaires à l’embellissement des ronds-points ainsi que des massifs fleuris de la ville.<br />
Marie Croisier (adjointe à l’environnement et à la transition écologique) et Françoise Mermet (responsable du centre floral) présentent ce service et son fonctionnement. Le tournage de la vidéo, avec une légère pointe de stress, s’est déroulé dans une ambiance chaleureuse. La bonne humeur des participantes n’a fait qu’amplifier le plaisir de réaliser cette vidéo, dans un lieu haut en couleur.</p>
<p><strong>Ce premier reportage sera disponible le 20 mai 2021 à 18h30 sur la <a href="https://youtu.be/eidtcnlpraU" target="_blank" rel="noopener noreferrer">chaîne YouTube de la ville de Gaillard</a></strong></p>
<p> </p>
<p><a href="https://youtu.be/eidtcnlpraU" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><img loading="lazy" class="alignleft wp-image-11030 colorbox-11028" src="https://www.gaillard.fr/medias/2021/05/illu-gaillard-ma-ville-serres-municipales-bassdef.png" alt="" width="256" height="144" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Covoiturage</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/covoiturage/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Mar 2021 14:27:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Divers]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=10682</guid>

					<description><![CDATA[  Le Pôle métropolitain du Genevois français s’associe à BlaBlaLines et soutient le covoiturage quotidien : tout trajet de covoiturage domicile-travail réalisé dans le Genevois français sera offert.   Si vous êtes passager·ère : vos covoiturages sont gratuits, le Pôle métropolitain du Genevois français prend en charge la compensation versée à votre conducteur·trice. Si vous […]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.gaillard.fr/medias/2021/03/PMGF-blablalines-signature-mail-scaled.jpg"><img loading="lazy" class="alignleft size-full wp-image-10683 colorbox-10682" src="https://www.gaillard.fr/medias/2021/03/PMGF-blablalines-signature-mail-scaled.jpg" alt="" width="2560" height="764" /></a></p>
<p> </p>
<p>Le Pôle métropolitain du Genevois français s’associe à BlaBlaLines et soutient le covoiturage quotidien : tout trajet de covoiturage domicile-travail réalisé dans le Genevois français sera offert.</p>
<p> </p>
<p><span style="color: #0090a1;"><strong>Si vous êtes passager·ère :</strong></span> vos covoiturages sont gratuits, le Pôle métropolitain du Genevois français prend en charge la compensation versée à votre conducteur·trice.</p>
<p><span style="color: #0090a1;"><strong>Si vous êtes conducteur·trice :</strong></span> vous recevez une rétribution de 2 à 5 € par trajet et par passager, en plus d’une carte de carburant de 15 € après votre premier voyage.</p>
<p> </p>
<p><span style="color: #0090a1;"><strong>Concrètement, comment ça fonctionne ?</strong></span></p>
<p><span style="color: #0090a1;"><strong>1.</strong> </span>Téléchargez l’application BlaBlaLines et renseignez votre adresse de domicile et de travail ainsi que votre planning pour la semaine.<br />
<span style="color: #0090a1;"><strong>2.</strong></span> L’application met en contact les membres qui empruntent le même itinéraire aux mêmes horaires.<br />
<span style="color: #0090a1;"><strong>3.</strong></span> Validez votre trajet pour bénéficier de l’offre.</p>
<p> </p>
<p><strong>Prenez soin de vous et de vos covoitureurs en respectant les gestes barrières !</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vous êtes frontaliers ?</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/vous-etes-frontaliers/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 08:34:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Divers]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=9165</guid>

					<description><![CDATA[Ne pas déclarer ses revenus en France, c’est encourir une qualification de fraude fiscale, passible de sanctions pénales avec l’instauration de l’échange automatique d’informations entre la France et la Suisse depuis 2018. Les faits peuvent être requalifiés sur trois ans. La déclaration est simple, rapide et sans impact sur vos impôts ! Que sont les […]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ne pas déclarer ses revenus en France, c’est encourir une qualification de fraude fiscale, passible de sanctions pénales avec l’instauration de l’échange automatique d’informations entre la France et la Suisse depuis 2018. Les faits peuvent être requalifiés sur trois ans.</p>
<blockquote><p><strong>La déclaration est simple, rapide et sans impact sur vos impôts !</strong></p></blockquote>
<h3></h3>
<h3><strong>Que sont les fonds frontaliers ?</strong></h3>
<p>Depuis 1973, le canton de Genève reverse annuellement le tiers de l’impôt à la source payé par les travailleurs frontaliers à leurs communes, intercommunalités et départements de résidence. Le montant est proportionnel au nombre de frontaliers installés dans chaque commune. Cette somme rétrocédée est PRIMORDIALE pour permettre à la ville de Gaillard de disposer d’un budget plus conséquent pour assurer le service public et investir dans la création d’équipements publics.</p>
<h3></h3>
<h3><strong>Recensement, mode d’emploi !</strong></h3>
<p><strong>– Vous êtes de nationalité Suisse ?</strong> Vous devez rapidement mettre à jour votre adresse de domicile français auprès de l’Office cantonal de la population sur le <a href="http://www.ge.ch" target="_blank" rel="noopener"><strong>site de la République et du Canton de Genève</strong></a></p>
<p><strong>– Vous êtes titulaire d’un permis G ?</strong> Assurez-vous que l’adresse de votre permis est bien à jour. Si besoin, signalez votre changement à votre employeur ou à l’Office cantonal de la population.</p>
<p> </p>
<p>Dans les deux cas, déclarez-vous également à l’aide du <strong><a href="https://www.gaillard.fr/recensement-frontalier/" target="_blank" rel="noopener">formulaire disponible en ligne en ligne </a> </strong></p>
<p> </p>
<blockquote>
<p style="text-align: center;"><strong>Le 30 juin dernier, les élus de la ville de Gaillard ont mené une opération de sensibilisation et d’information aux douanes de Moillesulaz et Fossard.</strong></p>
</blockquote>
<p><a href="https://www.gaillard.fr/medias/2020/06/frontaweb1.jpg"><img loading="lazy" class="wp-image-9203 alignleft colorbox-9165" src="https://www.gaillard.fr/medias/2020/06/frontaweb1.jpg" alt="" width="345" height="200" /></a> <a href="https://www.gaillard.fr/medias/2020/06/frontaweb2.jpg"><img loading="lazy" class="wp-image-9204 alignleft colorbox-9165" src="https://www.gaillard.fr/medias/2020/06/frontaweb2.jpg" alt="" width="347" height="200" /></a> <a href="https://www.gaillard.fr/medias/2020/06/frontaweb3.jpg"><img loading="lazy" class="wp-image-9205 alignleft colorbox-9165" src="https://www.gaillard.fr/medias/2020/06/frontaweb3.jpg" alt="" width="355" height="200" /></a></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p style="text-align: center;"><strong>Découvrez le reportage de Léman Bleu sur le <a href="https://www.lemanbleu.ch/fr/News/Gaillard-part-a-la-chasse-aux-faux-residents.html" target="_blank" rel="noopener">site internet de la chaîne</a> et celui de 8 Mont Blanc sur sa <a href="https://www.facebook.com/tv8infos/videos/1575493195948136/" target="_blank" rel="noopener">page Facebook</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La ville de Gaillard recrute !</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/la-ville-de-gaillard-recrute/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 09:47:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Économie]]></category>
		<category><![CDATA[Vie municipale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=8572</guid>

					<description><![CDATA[Tout au long de l’année, la Ville de GAILLARD procède à de nombreux recrutements (recrutements directs ou par voie statutaire pour les fonctionnaires : mutation, détachement ou sur liste d’aptitude) sur des postes temporaires et permanents. Découvrez les postes actuellement disponibles en cliquant ici]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Tout au long de l’année, la Ville de GAILLARD procède à de nombreux recrutements (recrutements directs ou par voie statutaire pour les fonctionnaires : mutation, détachement ou sur liste d’aptitude) sur des postes temporaires et permanents.</p>
<p>Découvrez les <a href="https://www.gaillard.fr/la-ville-recrute/" target="_blank" rel="noopener">postes actuellement disponibles en cliquant ici</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Travaux</title>
		<link>https://www.gaillard.fr/actualites/travaux/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mairie de Gaillard]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 14:54:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Travaux]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.gaillard.fr/?p=7349</guid>

					<description><![CDATA[  ARRETES PERMANENTS:   * Rues Aristide Briand et Pont Noir : changement définitif de sens de circulation à partir du 6 septembre 2019 plus d’infos ici * Rue Aristide Briand, Rue du Pont Noir, Rue Emile Millet et Rue des Rosiers : arrêté permanent n° 2019R271 modification de sens de circulation et limitation de vitesse. […]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p> </p>
<p><em><strong>ARRETES PERMANENTS:</strong></em></p>
<p> </p>
<p><strong>* Rues Aristide Briand et Pont Noir : changement définitif de sens de circulation à partir du 6 septembre 2019</strong><a href="https://www.tram-annemasse-geneve.fr/info-travaux/?infos=mise-en-place-des-sens-de-circulation-definitifs-rue-briand-rue-du-pont-noir#3835" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong> plus d’infos ici</strong></a></p>
<p><strong>* Rue Aristide Briand, Rue du Pont Noir, Rue Emile Millet et Rue des Rosiers :</strong> arrêté permanent n° 2019R271 modification de sens de circulation et limitation de vitesse.<br />
<a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/09/2019R271-arrete-permanent-modification-sens-circulation-limitation-vitesse-Briand-Pont-Noir-Millet-Rosiers.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><em>Télécharger l’arrêté</em></a></p>
<p>– <strong>Rue de Vallard  nord:</strong> <strong>A partir du lundi 14 octobre 2019</strong>, un sens unique de circulation sera instauré sur le tronçon nord depuis la rue de Genève en direction du giratoire de la rue des Peupliers.<br />
<a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/2019R336-arrete-permanent-Vallard-nord-1.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(Télécharger l’arrêté permanent 2019R336)</a></p>
<p>– <strong>Rue de la Poste</strong> : L’accès à la rue de la Poste côté pair depuis la rue des Peupliers est condamné de façon permanente afin de sécuriser le cheminement piéton situé sur la chaussée.<br />
<a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/2019R353-arrete-permanent-RUE-DE-LA-POSTE.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Télécharger l’arrêté 2019R353</a></p>
<p><strong>– 2 rue du Salève : a partir du lundi 17 février 2020,</strong> le stationnement sera interdit de façon permanente sur le parking situé au n°2 rue du Salève.</p>
<p><a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/arrete-permanent-2020R53-Saleve.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">(Télécharger l’arrêté 2020R53)</a></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p><em><strong>ARRÊTES PONCTUELS:</strong></em></p>
<p> </p>
<p><strong>– Chemin des bords d’Arve (Du pont de Zone jusqu’au Quai d’Arve) et parking de Zone : Du 16 Août 2021 au 1er Juillet 2022</strong>, la circulation et le stationnement seront interdits pour travaux de restauration de l’Arve à la Châtelaine par l’entreprise GUINTOLI. Une déviation piétonne sera mise en place par le chemin de la Blachère, la rue du Transval, la rue de l’Industrie et le Quai d’Arve . <a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/2021R298-Bords-dArve-GUINTOLI.pdf" target="_blank" rel="noopener">(Télécharger l’arrêté n°2021R298)</a></p>
<p> </p>
<p><strong>– Rue du 18 Août </strong>: <strong>Du 06 au 17 Décembre 2021</strong>, la rue du 18 Août sera fermée à la circulation au niveau de l’intersection avec la rue des Vignes (au niveau du n°37 de la rue des Vignes). Le stationnement et l’accès aux propriétés riveraines seront gérés, selon l’avancement, par l’entreprise COLAS pour la réalisation de travaux d’aménagement de voirie. <a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/2021R448-18-Aout-COLAS.pdf" target="_blank" rel="noopener">(Télécharger l’arrêté 2021R448)</a></p>
<p><strong>–</strong> <strong>Rue des Vignes : Du 06 au 17 Décembre 2021</strong>, la rue des Vignes sera fermée à la circulation entre le carrefour Cours de la République/Rue des Vignes et le carrefour Bellosses/Arve/Chatelet/Vignes. L’accès des riverains se fera depuis le carrefour Bellosses/Arve/Chatelet/Vignes. Le transit routier par la rue des Vignes ne sera pas possible. <a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/2021R453-Vignes-COLAS.pdf" target="_blank" rel="noopener">(Télécharger l’arrêté 2021R453)</a></p>
<p><strong>– Rue des Vignes : Réalisation du tapis d’enrobé le 03/12/21</strong> : <a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/AFFICHE-TRAVAUX.pdf" target="_blank" rel="noopener">(Affiche travaux)</a></p>
<p> </p>
<p><strong>– Rue du Châtelet (Au niveau du n°5) : Du 06 au 17 Décembre 2021</strong>, la circulation sera interdite dans le sens Libération-Vignes et une déviation sera mise en place par la rue du 18 Août, devant l’ELS pour la réalisation de travaux de remplacement de ralentisseurs par l’entreprise SER SEMINE. <a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/2021R449-Chatelet-SER-SEMINE.pdf" target="_blank" rel="noopener">(Télécharger l’arrêté 2021R449)</a> et voir le <a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/Doc1.pdf" target="_blank" rel="noopener">Plan de déviation</a></p>
<p><strong>– Rue du Châtelet (Au niveau du n°19) : Du 06 au 17 Décembre 2021</strong>, la circulation sera alternée visuellement avec sens prioritaire en direction de la rue des Vignes pour la réalisation de travaux de remplacement de ralentisseurs par l’entreprise SER SEMINE. <a href="https://www.gaillard.fr/medias/2019/07/2021R450-Chatelet-SER-SEMINE.pdf" target="_blank" rel="noopener">(Télécharger l’arrêté 2021R450)</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
