<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- RSS generated by PHPBoost on Sun, 28 Nov 2021 09:56:46 +0100 -->

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title><![CDATA[Actualités - Labsoweb]]></title>
		<atom:link href="https://www.labsoweb.fr/syndication/rss/news/" rel="self" type="application/rss+xml"/>
		<link>https://www.labsoweb.fr</link>
		<description><![CDATA[Actualités - Labsoweb]]></description>
		<copyright>(C) 2005-2021 PHPBoost</copyright>
		<language>fr</language>
		<generator>PHPBoost</generator>
		
		
		<item>
			<title><![CDATA[Les bases d'un cahier des charges pour un site web]]></title>
			<link>https://www.labsoweb.fr/news/4-services-web/4-les-bases-d-un-cahier-des-charges-pour-un-site-web/</link>
			<guid>https://www.labsoweb.fr/news/4-services-web/4-les-bases-d-un-cahier-des-charges-pour-un-site-web/</guid>
			<description><![CDATA[Si l'exercice d'une formalisation de ce document référentiel vous est totalement étranger, cet article vous propose une liste de points clé nécessaires à l'élaboration de votre cahier des charges.<br />
<br />
Le but d'un cahier des charges de site internet est d'établir à la fois les objectifs à atteindre tout en intégrant toutes les contraintes techniques, esthétiques et fonctionnelles de votre projet.<br />
<br />
De l&#8217;arborescence au design, ce document vous permettra de vous poser les bonnes questions et surtout d&#8217;y apporter les premières réponses, seuls ou avec l&#8217;aide de votre agence web. C'est une étape essentielle à ne pas négliger qui vous facilitera la lecture du devis qui vous sera proposé ainsi qu'un outil primordial à l'établissement de celui-ci.<br />
<br />
<h2 class="formatter-title">L'arborescence de votre site internet</h2><br />
<div class="indent"><strong><em>Que doit-on trouver dans un cahier des charges ?</em></strong></div><br />
<br />
En fonction de la complexité de votre projet, le cahier des charges à produire sera plus ou moins détaillé, les quelques informations suivantes sont indispensables pour tous les types de sites internet :<br />
<br />
<h2 class="formatter-title">Qui êtes vous ?</h2><br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li">Vos coordonnées complètes, vos activités, vos produits, vos services.
    </li><li class="formatter-li">S'agit-il d'une création ou d'une refonte de site internet ?
    </li><li class="formatter-li">Les objectifs de votre présence sur Internet.
    </li><li class="formatter-li">Le type de site internet  (e-commerce, site vitrine, site institutionnel, CV, etc&#8230; )
    </li><li class="formatter-li">Les publics ciblés.
    </li><li class="formatter-li">Votre identité visuelle si elle existe, des lignes directrices en terme de design.
    </li><li class="formatter-li">Les contenus texte, photo, et vidéo que vous voulez mettre en ligne.<br />
</li></ul><br />
<br />
Pour les projets très simples à réaliser (site de présentation ou site plaquette), ces quelques informations sont suffisantes à condition qu&#8217;elles soient précises et détaillées.<br />
<br />
Pour tous les autres projets, le cahier des charges devra être plus précis,<br />
<br />
<br />
<div class="formatter-container formatter-block"><p style="text-align: center;"><span style="font-size: 35px;">Exemple de cahier des charges pour une création de site internet vitrine</span></p></div><br />
<h2 class="formatter-title">Présentation de votre entreprise</h2><br />
<br />
Présentez vos activités, vos services, vos produits, vos spécificités, n&#8217;hésitez pas à rentrer dans les détails, l&#8217;objectif étant de donner le maximum d&#8217;informations à l&#8217;agence web en charge de chiffrer votre projet.<br />
<br />
<h2 class="formatter-title">Présentation de votre projet de création</h2><br />
<h3 class="formatter-title">Objectifs de la création de votre site Internet</h3><br />
<br />
    Précisez quels sont les objectifs de votre site internet en étant le plus précis possible :<br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li">Gagner en visibilité et en notoriété,
    </li><li class="formatter-li">Conquérir des parts de marché,
    </li><li class="formatter-li">Être présent en ligne pour appuyer votre force commerciale,
    </li><li class="formatter-li">Informer vos clients, partenaires, fournisseurs,
    </li><li class="formatter-li">...<br />
</li></ul><br />
<br />
<h3 class="formatter-title">Caractéristiques et étendue des services ou produits présentés</h3><br />
Donnez les caractéristiques de chacun de vos produits ou services, ceux à mettre en avant,&#8230; Plus les produits sont décrits, plus il sera facile par la suite de produire le contenu textuel du site internet.<br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Les produits</h4><br />
Listez et détaillez vos produits et précisez comment vous souhaitez les mettre en valeur.<br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Les services</h4><br />
Listez et détaillez vos services en précisant comment vous souhaitez les présenter.<br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Votre cible client</h4><br />
Précisez à qui s&#8217;adresse vos produits et services, certaines méthodes comme celle des personas permettent de créer des profils clients types et de mieux définir sa cible client.<br />
<br />
<h3 class="formatter-title">Rôle de chacun dans la création de votre site internet</h3><br />
Il est toujours indispensable de définir le "qui fait quoi" dans tout projet, la réussite de la création d&#8217;un site internet passe aussi par une définition des rôles de chacun. Estimez le temps que vous pouvez accorder à la création du site et à son animation.<br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Votre rôle</h4><br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li">Valider les maquettes (graphisme, ergonomie, couleur, contenu),
    </li><li class="formatter-li">Transmettre les codes d&#8217;accès FTP, les codes d&#8217;accès à la base de données, &#8230;
    </li><li class="formatter-li">Valider le cahier des charges,
    </li><li class="formatter-li">Transmettre à l'agence web les contenus initiaux (texte, images, photos, vidéo &#8230; ) de votre site internet.<br />
</li></ul><br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Le rôle de votre agence web</h4><br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li">Analyses et demande de modifications du cahier des charges avant établissement du devis,
    </li><li class="formatter-li">Concevoir et réaliser la création du site Internet conformément au cahier des charges,
    </li><li class="formatter-li">Respecter les délais définis dans un échéancier validé conjointement,
    </li><li class="formatter-li"> Former un ou plusieurs collaborateurs de votre entreprise sur la console d&#8217;administration permettant de mettre à jour et d&#8217;ajouter le contenu texte et image du site internet.<br />
</li></ul><br />
<br />
<h3 class="formatter-title">Contenu et caractéristiques de votre site internet</h3><br />
<h4 class="formatter-title">Contenu et rendu visuel de votre site Internet</h4><br />
Décrivez en quelques lignes le contenu fourni en terme de quantité, de formats,&#8230;<br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li">Images, photos, vidéos, pdf,&#8230;
    </li><li class="formatter-li">Contenu texte, typographie,
    </li><li class="formatter-li">Couleurs, ambiances, design, identité visuelle<br />
</li></ul><br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Estimation du volume du contenu</h4><br />
L&#8217;estimation du volume du contenu permet de donner une idée de l&#8217;arborescence à construire.<br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Maquettes des pages de votre site Internet</h4><br />
Décrivez ou dessinez à main levée les différentes maquettes de votre site, en commençant par la page d&#8217;accueil si vous avez déjà une idée précise du Webdesign de votre site internet.<br />
<br />
<h5 class="formatter-title">Maquettes complémentaires</h5><br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li">Une maquette pour la présentation de vos produits et services,
    </li><li class="formatter-li">Une maquette pour la présentation de votre actualité,
    </li><li class="formatter-li">Une maquette pour la présentation de votre entreprise,
    </li><li class="formatter-li">Une maquette pour le formulaire de contact personnalisé,
    </li><li class="formatter-li">...<br />
</li></ul><br />
Les maquettes réalisées sur logiciel graphique permettent en partie de valider l&#8217;arborescence et la navigation dans votre site internet par la présence des menus.<br />
<br />
<h5 class="formatter-title">Contenu, arborescence et navigation de votre site Internet</h5><br />
Vous pouvez dessiner l&#8217;arborescence (sitemap) de votre site internet, vous pouvez utiliser des logiciels de mind mapping pour vous aider ou tout simplement nous contacter.<br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Hébergement, nom de domaine et adresse mail</h4><br />
Vous pouvez gérer ou sous traiter l&#8217;hébergement de votre site internet, dans le deux cas, l&#8217;hébergement doit être adapté au site et ses caractéristiques doivent être connues.<br />
<br />
<h5 class="formatter-title">Nom de domaine</h5><br />
Précisez ici le nom de domaine que vous souhaitez, vous pouvez vérifier s'il est disponible sur <a href="https://www.ovh.com/fr/domaines/">ce site</a> (vérification gratuite sans engagement de commande).<br />
<br />
<h5 class="formatter-title">Adresses mail</h5><br />
Précisez si vous souhaitez obtenir des adresses email sur votre nom de domaine et listez les : contact@monsite.fr, ...<br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Principales caractéristiques techniques de votre site internet</h4><br />
<ul class="formatter-ul">
    <li class="formatter-li">Utilisation d&#8217;un gestionnaire de contenu
    </li><li class="formatter-li">Design adaptatif ou responsive, (le site s&#8217;adapte à toutes les résolutions d&#8217;écran),
    </li><li class="formatter-li">Laison du site avec les réseaux sociaux: facebook, google+, twitter, ...
    </li><li class="formatter-li">Développement et personnalisation de la console d&#8217;administration du gestionnaire de contenu permettant la modification et l&#8217;ajout de contenu très simplement,
    </li><li class="formatter-li">Création possible d&#8217;un nombre illimité de pages,
    </li><li class="formatter-li">Optimisation du référencement,
    </li><li class="formatter-li">Installation de modules spécifiques: newsletter, rappel téléphonique, ...<br />
</li></ul><br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Mise à jour de votre site Internet</h4><br />
Précisez si vous souhaitez ou non mettre à jour et alimenter vous même votre site internet.<br />
<br />
<h4 class="formatter-title">Langages</h4><br />
Précisez si vous souhaitez un site multilingue et listez les langues qui seront utilisées.<br />
<br />
<h2 class="formatter-title">En conclusion</h2><br />
<br />
Le cahier des charges fonctionnel peut inclure d&#8217;autres composantes liées à la création de votre site internet, la rédaction des articles, la création ou la modification d&#8217;une identité visuelle, la rédaction des mentions légales, la promotion du site internet, &#8230;<br />
<br />
A chaque projet de site sur-mesure, un cahier des charges sur mesure !<br />
<br />
Un cahier des charges correctement rédigé est l&#8217;une des clés de la réussite de votre projet web, n&#8217;hésitez pas à passer le temps nécessaire pour le bâtir. Vous pouvez également vous faire accompagner par une agence web pour sa rédaction.]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 07:55:00 +0200</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[Optimisation des images pour le web]]></title>
			<link>https://www.labsoweb.fr/news/3-outils-web/3-optimisation-des-images-pour-le-web/</link>
			<guid>https://www.labsoweb.fr/news/3-outils-web/3-optimisation-des-images-pour-le-web/</guid>
			<description><![CDATA[En effet une image est définie par plusieurs paramètres (sa taille, son poids, ...) et plus elle est "lourde", plus elle met de temps à se charger sur nos navigateurs, ralentissant d'autant notre navigation.<br />
<br />
Pour la gestion de votre site, il n'en est pas de même. Soit votre cms/site/blog gère cette compression et vous n'avez à vous soucier de rien, soit ce n'est pas le cas et vos visiteurs ont vite fait d'aller voir ailleurs plutôt que d'attendre que la page soit chargée, attente d'autant plus longue qu'elle comporte d'images.<br />
<br />
Jadis, il vous fallait un logiciel spécifique, à télécharger ou en ligne, qui vous permettait après quelques réglages de réduire cet impact, mais peu d'entre eux vous permettaient de savoir si cette modification était optimale, et tous nécessitaient un certain temps de traitement de votre part pour chaque image. Trop compressée, pas assez ? seule votre expérience vous permettait de statuer.<br />
<br />
N'en jetez plus, <strong><a href="https://compressor.io/compress">Compressor.io</a></strong> est là pour vous. Simple, rapide, efficace, j'avoue que je gagne un temps précieux grâce à ce service gratuit, créé par le développeur français <a href="http://stephane.ly/">Stéphane Lyver</a>.<br />
<br />
Glissez/déposez votre image sur le site, attendez la fin du traitement (quelques milisecondes), téléchargez votre nouvelle version. Quelqu'un a plus simple  <img src="https://www.labsoweb.fr/images/smileys/cool.png" alt=":cool" class="smiley" />  ?<br />
<br />
<p style="text-align: center;"><a href="https://compressor.io/compress"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/compressorio.jpg" alt="" /></a></p>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 14:28:00 +0100</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[Tremplin Aqui l'Tour 2017 au Rocksane de Bergerac]]></title>
			<link>https://www.labsoweb.fr/news/1-webdesign/2-tremplin-aqui-l-tour-2017-au-rocksane-de-bergerac/</link>
			<guid>https://www.labsoweb.fr/news/1-webdesign/2-tremplin-aqui-l-tour-2017-au-rocksane-de-bergerac/</guid>
			<description><![CDATA[Cette année, j'ai décidé de répondre à l'appel d'offre de création de l'affiche. Parti confiant et armé de mon imaginaire musical, je dois avouer que le vainqueur a satellisé tous les concurrents avec cette superbe composition, raflant la majeur partie des votes sur facebook pour ne pas dire la totalité. Le jury a semble-t'il choisi de suivre ce vote populaire, non à tort:<br />
<br />
<div class="formatter-container formatter-block"><p style="text-align: center;"><a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-winner.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-winner.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a><br />
<em><span style="font-size: 10px;">cliquez sur l'image pour agrandir</span></em></p></div><br />
<br />
Liste des compositions en lice :<br />
<div class="formatter-container formatter-block"><p style="text-align: center;"><a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-winner.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-winner.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a> <a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-babso.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-babso.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a> <a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-01.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-01.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a> <a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-02.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-02.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a> <a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-03.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-03.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a> <a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-04.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-04.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a> <a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-05.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-05.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a> <a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-06.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-06.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a> <a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-07.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-07.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a> <a href="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-08.jpg" data-lightbox="formatter" class="formatter-lightbox"><img src="https://www.labsoweb.fr/upload/aquiltour-08.jpg" alt="" style="max-width:150px;" /></a><br />
</p></div><br />
<br />
<strong>Mon avis sur le concours</strong> :<br />
Avec un prize money en jeu, je m'attendais à plus de communication de la part des organisateurs, quid du classement final, des noms des participants ou d'une simple réponse de confirmation de bonne réception des travaux ?<br />
Côté participants, certains ont du oublier de lire les "<a href="https://onedrive.live.com/?authkey=%21ACDjLj5unumnXKM&cid=5C80B7BEC2C6100F&id=5C80B7BEC2C6100F%211247&parId=5C80B7BEC2C6100F%211244&o=OneUp">spec</a>". Même si représenter une idée en image est tout sauf objectif, j'ai du mal à voir le "territoire" ou la "mobilité", voire la "musique" chez certains.<br />
<br />
<strong>Bravo au vainqueur et rendez-vous l'année prochaine</strong> <img src="https://www.labsoweb.fr/images/smileys/wink.png" alt=";)" class="smiley" />]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:25:00 +0100</pubDate>
			
		</item>
		
		<item>
			<title><![CDATA[Concours de thèmes pour PHPBoost 5.0]]></title>
			<link>https://www.labsoweb.fr/news/1-webdesign/1-concours-de-themes-pour-phpboost-5-0/</link>
			<guid>https://www.labsoweb.fr/news/1-webdesign/1-concours-de-themes-pour-phpboost-5-0/</guid>
			<description><![CDATA[Pour les détails du règlement du concours, rendez vous sur PHPBoost.com à cette <a href="https://www.phpboost.com/news/12-phpboost-5-0/205-concours-de-themes/">adresse</a>, les critères sont assez simples et peu nombreux. 50&#8364; seront offert au gagnant, tous les participants verront leur création(s) distribuée(s) dans la partie téléchargement du site.<br />
<br />
Date limite pour poster votre création :  mardi 3 mai à 23h59<br />
<br />
Venez nombreux <img src="https://www.labsoweb.fr/images/smileys/wink.png" alt=";)" class="smiley" />]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 07:57:00 +0200</pubDate>
			
		</item>
		
	</channel>
</rss>
